<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Gloss脙隆rio de Regras</name>
		<description>Regras 脙潞teis do Ap脙陋ndice C do Player芒鈧劉s Handbook (2024) para serem usadas como refer脙陋ncia.</description>
		<update version="0.0.1">
			<file name="rules.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/GabrielKalleb/Arcanotheca/main/core/players-handbook-2024/rules.xml" />
		</update>
	</info>

	<element name="Em Chamas [Perigo]" type="Rule" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RULE_BURNING">
		<description>
			<p>Uma criatura ou objeto em chamas sofre 1d4 de dano de Fogo no in脙颅cio de cada um de seus turnos. Como uma a脙搂脙拢o, voc脙陋 pode extinguir o fogo em si mesmo ao ficar com a condi脙搂脙拢o Ca脙颅do e rolar no ch脙拢o. O fogo tamb脙漏m se apaga se for encharcado, submerso ou sufocado.</p>
		</description>
		<setters>
			<set name="keywords">fogo, pegando fogo, chamas</set>
		</setters>
	</element>

	<element name="Desidrata脙搂脙拢o [Perigo]" type="Rule" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RULE_DEHYDRATION">
		<description>
			<p>Uma criatura exige uma quantidade de 脙隆gua por dia baseada no seu tamanho, como mostrado na tabela Necessidades de 脙聛gua por Dia. Uma criatura que bebe menos da metade da 脙隆gua necess脙隆ria para um dia deve ser bem-sucedida em uma salvaguarda de Constitui脙搂脙拢o CD 15 ou ganhar脙隆 1 n脙颅vel de Exaust脙拢o no final do dia. Se o n脙颅vel de Exaust脙拢o da criatura j脙隆 for 1 ou superior, em vez disso, ela ganha 2 n脙颅veis. A 脙隆gua que a criatura necessita 脙漏 dobrada se o clima estiver quente.</p>
			<p class="indent">A Exaust脙拢o causada por desidrata脙搂脙拢o n脙拢o pode ser removida at脙漏 que a criatura beba a quantidade total de 脙隆gua necess脙隆ria para um dia.</p>
			<h5>Necessidades de 脙聛gua por Dia</h5>
			<table>
				<thead>
					<tr><td>Tamanho</td><td>脙聛gua</td></tr>
				</thead>
				<tr><td>Mi脙潞do</td><td>1 litro</td></tr>
				<tr><td>Pequeno</td><td>4 litros</td></tr>
				<tr><td>M脙漏dio</td><td>4 litros</td></tr>
				<tr><td>Grande</td><td>16 litros</td></tr>
				<tr><td>Enorme</td><td>64 litros</td></tr>
				<tr><td>Imenso</td><td>256 litros</td></tr>
			</table>
		</description>
		<setters>
			<set name="keywords">bebida, 脙隆gua, exaust脙拢o, sede</set>
		</setters>
	</element>

	<element name="Desnutri脙搂脙拢o [Perigo]" type="Rule" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RULE_MALNUTRITION">
		<description>
			<p>Uma criatura precisa de uma quantidade de comida por dia baseada no seu tamanho, como mostrado na tabela Necessidades de Comida por Dia. Uma criatura que come, mas consome menos da metade da comida necess脙隆ria para um dia, deve ser bem-sucedida em uma salvaguarda de Constitui脙搂脙拢o CD 10 ou ganhar脙隆 1 n脙颅vel de Exaust脙拢o no final do dia. Uma criatura que n脙拢o come nada por 5 dias ganha automaticamente 1 n脙颅vel de Exaust脙拢o no final do quinto dia, bem como um n脙颅vel adicional no final de cada dia subsequente sem comida.</p>
			<p class="indent">A Exaust脙拢o causada por desnutri脙搂脙拢o n脙拢o pode ser removida at脙漏 que a criatura coma a quantidade total de comida necess脙隆ria para um dia.</p>
			<h5>Necessidades de Comida por Dia</h5>
			<table>
				<thead>
					<tr><td>Tamanho</td><td>Comida</td></tr>
				</thead>
				<tr><td>Mi脙潞do</td><td>125 gramas</td></tr>
				<tr><td>Pequeno</td><td>0,5 quilo</td></tr>
				<tr><td>M脙漏dio</td><td>0,5 quilo</td></tr>
				<tr><td>Grande</td><td>2 quilos</td></tr>
				<tr><td>Enorme</td><td>8 quilos</td></tr>
				<tr><td>Imenso</td><td>32 quilos</td></tr>
			</table>
		</description>
		<setters>
			<set name="keywords">comida, alimenta脙搂脙拢o, fome, exaust脙拢o</set>
		</setters>
	</element>

</elements>