<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Tiefling</name>
		<description>A esp脙漏cie Tiefling do Player芒鈧劉s Handbook 2024.</description>
		<author url="https://dndstore.wizards.com/us/en/product/1001494/2024-player-s-handbook-digital-plus-physical-bundle">Wizards of the Coast</author>
		<update version="0.0.1">
			<file name="race-tiefling.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/GabrielKalleb/Arcanotheca/main/core/players-handbook-2024/races/race-tiefling.xml" />
		</update>
	</info>
	
	<element name="Tiefling" type="Race" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACE_TIEFLING">
		<description>
			<p>Os Tieflings nascem nos Planos Inferiores ou t脙陋m ancestrais infernais que se originaram de l脙隆. Um tiefling (pronuncia-se T脙聧-fling) 脙漏 ligado por sangue a um diabo, um dem脙麓nio ou algum outro 脙聧nfero. Essa conex脙拢o com os Planos Inferiores 脙漏 o legado infernal do tiefling, que vem com a promessa de poder, mas n脙拢o tem efeito sobre a perspectiva moral do tiefling.</p>
			<p class="indent">Um tiefling escolhe se abra脙搂a ou lamenta o seu legado infernal. Os tr脙陋s legados s脙拢o descritos abaixo.</p>
			<h5>TRA脙鈥S DE TIEFLING</h5>
			<ul class="unstyled" style="text-indent:-1em; margin-left:1em; margin-bottom:5px">
				<li><strong>Tipo de Criatura:</strong> Humanoide</li>
				<li><strong>Tamanho:</strong> M脙漏dio (cerca de 1,2 a 2,1 metros de altura) ou Pequeno (cerca de 0,9 a 1,2 metro de altura), escolhido quando voc脙陋 seleciona esta esp脙漏cie</li>
				<li><strong>Deslocamento:</strong> 9 metros</li>
			</ul>
			<p>Como um Tiefling, voc脙陋 possui estes tra脙搂os especiais.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Vis脙拢o no Escuro.</em></strong> Voc脙陋 tem Vis脙拢o no Escuro com um alcance de 18 metros.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Legado Infernal.</em></strong> Voc脙陋 脙漏 o destinat脙隆rio de um legado que lhe concede habilidades sobrenaturais. Escolha um legado da tabela Legados Infernais. Voc脙陋 ganha o benef脙颅cio de n脙颅vel 1 do legado escolhido.</p>
			<p class="indent">Quando voc脙陋 atinge os n脙颅veis de personagem 3 e 5, voc脙陋 aprende uma magia de n脙颅vel superior, conforme mostrado na tabela. Voc脙陋 sempre tem essa magia preparada. Voc脙陋 pode conjur脙隆-la uma vez sem gastar um espa脙搂o de magia, e voc脙陋 recupera a habilidade de conjur脙隆-la dessa forma quando terminar um Descanso Longo. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar a magia usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</p>
			<p class="indent">Intelig脙陋ncia, Sabedoria ou Carisma 脙漏 a sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que voc脙陋 conjura com este tra脙搂o (escolha a habilidade quando selecionar o legado).</p>
			<p class="indent"><strong><em>Presen脙搂a de Outro Mundo.</em></strong> Voc脙陋 conhece o truque <i>Taumaturgia</i>. Quando voc脙陋 o conjura com este tra脙搂o, a magia usa a mesma habilidade de conjura脙搂脙拢o que voc脙陋 usa para o seu tra脙搂o Legado Infernal.</p>
			
			<h5>Legados Infernais</h5>
			<table>
				<thead>
					<tr><td>Legado</td><td class="col-50">N脙颅vel 1</td><td>N脙颅vel 3</td><td>N脙颅vel 5</td></tr>
				</thead>
				<tr><td>Abissal</td><td>Voc脙陋 tem Resist脙陋ncia a dano de Veneno. Voc脙陋 tamb脙漏m conhece o truque <i>Rajada de Veneno</i>.</td><td><i>Raio Adoecedor</i></td><td><i>Imobilizar Pessoa</i></td></tr>
				<tr><td>Ct脙麓nico</td><td>Voc脙陋 tem Resist脙陋ncia a dano Necr脙鲁tico. Voc脙陋 tamb脙漏m conhece o truque <i>Toque Macabro</i>.</td><td><i>Vida Falsa</i></td><td><i>Raio do Enfraquecimento</i></td></tr>
				<tr><td>Infernal</td><td>Voc脙陋 tem Resist脙陋ncia a dano de Fogo. Voc脙陋 tamb脙漏m conhece o truque <i>Raio de Fogo</i>.</td><td><i>Repreens脙拢o Infernal</i></td><td><i>Escurid脙拢o</i></td></tr>
			</table>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<grant type="Grants" id="ID_INTERNAL_GRANT_RACE_TIEFLING" />
			<select type="Ability Score Improvement" name="Op脙搂脙拢o de Melhoria no Valor de Habilidade (Tiefling)" supports="Custom Ability Score Improvement Option" requirements="!ID_INTERNAL_GRANTS_BACKGROUND_ASI" />
			<select type="Racial Trait" name="Tamanho (Tiefling)" supports="ID_INTERNAL_RACIAL_TRAIT_SMALL|ID_INTERNAL_RACIAL_TRAIT_MEDIUM" />
			<stat name="innate speed" value="30" bonus="base" />

			<grant type="Language" id="ID_LANGUAGE_COMMON" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_LANGUAGE" />
			<select type="Language" name="Idioma (Tiefling)" supports="Standard" number="2" requirements="!ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_LANGUAGE" />
			<select type="Language" name="Idioma Personalizado (Tiefling)" supports="Custom Race Language"  requirements="ID_WOTC_TCOE_OPTION_CUSTOMIZED_LANGUAGE" number="3" />

			<grant type="Vision" id="ID_VISION_DARKVISION" requirements="!ID_INTERNAL_PHB24_RACIAL_TRAIT_REPLACEMENT_TIEFLING_DARKVISION" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_OTHERWORLDLY_PRESENCE_INTELLIGENCE" requirements="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_INTELLIGENCE" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_OTHERWORLDLY_PRESENCE_WISDOM" requirements="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_WISDOM" />
			<grant type="Racial Trait" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_OTHERWORLDLY_PRESENCE_CHARISMA" requirements="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_CHARISMA" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Legado Infernal" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_RACIAL_TRAIT_REPLACEMENT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY</requirements>
		<description>
			<p>Voc脙陋 脙漏 o destinat脙隆rio de um legado que lhe concede habilidades sobrenaturais. Escolha um legado da tabela Legados Infernais. Voc脙陋 ganha o benef脙颅cio de n脙颅vel 1 do legado escolhido.</p>
			<p class="indent">Quando voc脙陋 atinge os n脙颅veis de personagem 3 e 5, voc脙陋 aprende uma magia de n脙颅vel superior, conforme mostrado na tabela. Voc脙陋 sempre tem essa magia preparada. Voc脙陋 pode conjur脙隆-la uma vez sem gastar um espa脙搂o de magia, e voc脙陋 recupera a habilidade de conjur脙隆-la dessa forma quando terminar um Descanso Longo. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar a magia usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</p>
			<p class="indent">Intelig脙陋ncia, Sabedoria ou Carisma 脙漏 a sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que voc脙陋 conjura com este tra脙搂o (escolha a habilidade quando selecionar o legado).</p>
			<h5>Legados Infernais</h5>
			<table>
				<thead>
					<tr><td>Legado</td><td class="col-50">N脙颅vel 1</td><td>N脙颅vel 3</td><td>N脙颅vel 5</td></tr>
				</thead>
				<tr><td>Abissal</td><td>Voc脙陋 tem Resist脙陋ncia a dano de Veneno. Voc脙陋 tamb脙漏m conhece o truque <i>Rajada de Veneno</i>.</td><td><i>Raio Adoecedor</i></td><td><i>Imobilizar Pessoa</i></td></tr>
				<tr><td>Ct脙麓nico</td><td>Voc脙陋 tem Resist脙陋ncia a dano Necr脙鲁tico. Voc脙陋 tamb脙漏m conhece o truque <i>Toque Macabro</i>.</td><td><i>Vida Falsa</i></td><td><i>Raio do Enfraquecimento</i></td></tr>
				<tr><td>Infernal</td><td>Voc脙陋 tem Resist脙陋ncia a dano de Fogo. Voc脙陋 tamb脙漏m conhece o truque <i>Raio de Fogo</i>.</td><td><i>Repreens脙拢o Infernal</i></td><td><i>Escurid脙拢o</i></td></tr>
			</table>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<select type="Racial Trait" name="Legado Infernal" supports="Fiendish Legacy 2024" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Legado Abissal" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_ABYSSAL">
		<supports>Fiendish Legacy 2024</supports>
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>A entropia do Abismo, o caos do Pandem脙麓nio e o desespero de Carceri chamam os tieflings que possuem o legado abissal. Chifres, pelos, presas e odores peculiares s脙拢o caracter脙颅sticas f脙颅sicas comuns desses tieflings, a maioria dos quais tem sangue de dem脙麓nios correndo em suas veias.</p>
			<p>Como um Tiefling Abissal, voc脙陋 tem Resist脙陋ncia a dano de Veneno e aprende o truque <i>Rajada de Veneno</i>.</p>
			<p class="indent">Al脙漏m disso, voc脙陋 aprende a magia <i>Raio Adoecedor</i> quando atinge o 3脗潞 n脙颅vel, e a magia <i>Imobilizar Pessoa</i> quando atinge o 5脗潞 n脙颅vel. Voc脙陋 pode conjurar cada uma dessas magias uma vez sem usar um espa脙搂o de magia, e voc脙陋 recupera a habilidade de conjur脙隆-las desta forma quando termina um Descanso Longo. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar essas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que possua do n脙颅vel apropriado.</p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<grant type="Condition" id="ID_INTERNAL_CONDITION_DAMAGE_RESISTANCE_POISON" />
			<select type="Racial Trait" name="Habilidade de Conjura脙搂脙拢o (Legado Infernal)" supports="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_ABYSSAL_INTELLIGENCE|ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_ABYSSAL_WISDOM|ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_ABYSSAL_CHARISMA" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Intelig脙陋ncia" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_ABYSSAL_INTELLIGENCE">
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que voc脙陋 conjura com o tra脙搂o Legado Infernal.</p>
		</description>
		<sheet alt="Legado Infernal (Abissal)">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Rajada de Veneno. Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
			<description level="3">Voc脙陋 conhece o truque Rajada de Veneno, e pode conjurar a magia Raio Adoecedor uma vez por Descanso Longo. Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar esta magia usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
			<description level="5">Voc脙陋 conhece o truque Rajada de Veneno, e pode conjurar as magias Raio Adoecedor e Imobilizar Pessoa uma vez cada por Descanso Longo. Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar qualquer uma dessas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Grants" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_INTELLIGENCE" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_POISON_SPRAY" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_RAY_OF_SICKNESS" level="3" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_HOLD_PERSON" level="5" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Sabedoria" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_ABYSSAL_WISDOM">
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que voc脙陋 conjura com o tra脙搂o Legado Infernal.</p>
		</description>
		<sheet alt="Legado Infernal (Abissal)">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Rajada de Veneno. Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
			<description level="3">Voc脙陋 conhece o truque Rajada de Veneno, e pode conjurar a magia Raio Adoecedor uma vez por Descanso Longo. Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar esta magia usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
			<description level="5">Voc脙陋 conhece o truque Rajada de Veneno, e pode conjurar as magias Raio Adoecedor e Imobilizar Pessoa uma vez cada por Descanso Longo. Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar qualquer uma dessas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Grants" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_WISDOM" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_POISON_SPRAY" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_RAY_OF_SICKNESS" level="3" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_HOLD_PERSON" level="5" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Carisma" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_ABYSSAL_CHARISMA">
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que voc脙陋 conjura com o tra脙搂o Legado Infernal.</p>
		</description>
		<sheet alt="Legado Infernal (Abissal)">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Rajada de Veneno. Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
			<description level="3">Voc脙陋 conhece o truque Rajada de Veneno, e pode conjurar a magia Raio Adoecedor uma vez por Descanso Longo. Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar esta magia usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
			<description level="5">Voc脙陋 conhece o truque Rajada de Veneno, e pode conjurar as magias Raio Adoecedor e Imobilizar Pessoa uma vez cada por Descanso Longo. Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar qualquer uma dessas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Grants" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_CHARISMA" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_POISON_SPRAY" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_RAY_OF_SICKNESS" level="3" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_HOLD_PERSON" level="5" />
		</rules>
	</element>
	
	<element name="Legado Ct脙麓nico" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_CHTHONIC">
		<supports>Fiendish Legacy 2024</supports>
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>Tieflings que possuem o legado ct脙麓nico sentem n脙拢o apenas o chamado de Carceri, mas tamb脙漏m a gan脙垄ncia de Gehenna e a melancolia de Hades. Alguns desses tieflings t脙陋m apar脙陋ncia cadav脙漏rica. Outros possuem a beleza sobrenatural de uma s脙潞cubo, ou t脙陋m caracter脙颅sticas f脙颅sicas em comum com uma bruxa da noite, um yugoloth ou algum outro ancestral infernal Neutro e Mau.</p>
			<p>Como um Tiefling Ct脙麓nico, voc脙陋 tem Resist脙陋ncia a dano Necr脙鲁tico e aprende o truque <i>Toque Macabro</i>.</p>
			<p class="indent">Al脙漏m disso, voc脙陋 aprende a magia <i>Vida Falsa</i> quando atinge o 3脗潞 n脙颅vel, e a magia <i>Raio do Enfraquecimento</i> quando atinge o 5脗潞 n脙颅vel. Voc脙陋 pode conjurar cada uma dessas magias uma vez sem usar um espa脙搂o de magia, e voc脙陋 recupera a habilidade de conjur脙隆-las desta forma quando termina um Descanso Longo. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar essas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que possua do n脙颅vel apropriado.</p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<grant type="Condition" id="ID_INTERNAL_CONDITION_DAMAGE_RESISTANCE_NECROTIC" />
			<select type="Racial Trait" name="Habilidade de Conjura脙搂脙拢o (Legado Infernal)" supports="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_CHTHONIC_INTELLIGENCE|ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_CHTHONIC_WISDOM|ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_CHTHONIC_CHARISMA" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Intelig脙陋ncia" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_CHTHONIC_INTELLIGENCE">
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que voc脙陋 conjura com o tra脙搂o Legado Infernal.</p>
		</description>
		<sheet alt="Legado Infernal (Ct脙麓nico)">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Toque Macabro. Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
			<description level="3">Voc脙陋 conhece o truque Toque Macabro, e pode conjurar a magia Vida Falsa uma vez por Descanso Longo. Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar esta magia usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
			<description level="5">Voc脙陋 conhece o truque Toque Macabro, e pode conjurar as magias Vida Falsa e Raio do Enfraquecimento uma vez cada por Descanso Longo. Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar qualquer uma dessas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Grants" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_INTELLIGENCE" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_CHILL_TOUCH" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_FALSE_LIFE" level="3" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_RAY_OF_ENFEEBLEMENT" level="5" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Sabedoria" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_CHTHONIC_WISDOM">
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que voc脙陋 conjura com o tra脙搂o Legado Infernal.</p>
		</description>
		<sheet alt="Legado Infernal (Ct脙麓nico)">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Toque Macabro. Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
			<description level="3">Voc脙陋 conhece o truque Toque Macabro, e pode conjurar a magia Vida Falsa uma vez por Descanso Longo. Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar esta magia usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
			<description level="5">Voc脙陋 conhece o truque Toque Macabro, e pode conjurar as magias Vida Falsa e Raio do Enfraquecimento uma vez cada por Descanso Longo. Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar qualquer uma dessas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Grants" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_WISDOM" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_CHILL_TOUCH" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_FALSE_LIFE" level="3" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_RAY_OF_ENFEEBLEMENT" level="5" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Carisma" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_CHTHONIC_CHARISMA">
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que voc脙陋 conjura com o tra脙搂o Legado Infernal.</p>
		</description>
		<sheet alt="Legado Infernal (Ct脙麓nico)">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Toque Macabro. Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
			<description level="3">Voc脙陋 conhece o truque Toque Macabro, e pode conjurar a magia Vida Falsa uma vez por Descanso Longo. Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar esta magia usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
			<description level="5">Voc脙陋 conhece o truque Toque Macabro, e pode conjurar as magias Vida Falsa e Raio do Enfraquecimento uma vez cada por Descanso Longo. Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar qualquer uma dessas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Grants" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_CHARISMA" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_CHILL_TOUCH" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_FALSE_LIFE" level="3" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_RAY_OF_ENFEEBLEMENT" level="5" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Legado Infernal" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_INFERNAL">
		<supports>Fiendish Legacy 2024</supports>
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>O legado infernal conecta os tieflings n脙拢o apenas a Gehenna, mas tamb脙漏m aos Nove Infernos e aos campos de batalha furiosos de Acheron. Chifres, espinhos, caudas, olhos dourados e um leve odor de enxofre ou fuma脙搂a s脙拢o caracter脙颅sticas f脙颅sicas comuns desses tieflings, a maioria dos quais tra脙搂a a sua ascend脙陋ncia a diabos.</p>
			<p>Como um Tiefling Infernal, voc脙陋 tem Resist脙陋ncia a dano de Fogo e aprende o truque <i>Raio de Fogo</i>.</p>
			<p class="indent">Al脙漏m disso, voc脙陋 aprende a magia <i>Repreens脙拢o Infernal</i> quando atinge o 3脗潞 n脙颅vel, e a magia <i>Escurid脙拢o</i> quando atinge o 5脗潞 n脙颅vel. Voc脙陋 pode conjurar cada uma dessas magias uma vez sem usar um espa脙搂o de magia, e voc脙陋 recupera a habilidade de conjur脙隆-las desta forma quando termina um Descanso Longo. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar essas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que possua do n脙颅vel apropriado.</p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<grant type="Condition" id="ID_INTERNAL_CONDITION_DAMAGE_RESISTANCE_FIRE" />
			<select type="Racial Trait" name="Habilidade de Conjura脙搂脙拢o (Legado Infernal)" supports="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_INFERNAL_INTELLIGENCE|ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_INFERNAL_WISDOM|ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_INFERNAL_CHARISMA" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Intelig脙陋ncia" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_INFERNAL_INTELLIGENCE">
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que voc脙陋 conjura com o tra脙搂o Legado Infernal.</p>
		</description>
		<sheet alt="Legado Infernal (Infernal)">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Raio de Fogo. Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
			<description level="3">Voc脙陋 conhece o truque Raio de Fogo, e pode conjurar a magia Repreens脙拢o Infernal uma vez por Descanso Longo. Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar esta magia usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
			<description level="5">Voc脙陋 conhece o truque Raio de Fogo, e pode conjurar as magias Repreens脙拢o Infernal e Escurid脙拢o uma vez cada por Descanso Longo. Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar qualquer uma dessas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Grants" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_INTELLIGENCE" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_FIRE_BOLT" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_HELLISH_REBUKE" level="3" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_DARKNESS" level="5" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Sabedoria" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_INFERNAL_WISDOM">
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que voc脙陋 conjura com o tra脙搂o Legado Infernal.</p>
		</description>
		<sheet alt="Legado Infernal (Infernal)">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Raio de Fogo. Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
			<description level="3">Voc脙陋 conhece o truque Raio de Fogo, e pode conjurar a magia Repreens脙拢o Infernal uma vez por Descanso Longo. Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar esta magia usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
			<description level="5">Voc脙陋 conhece o truque Raio de Fogo, e pode conjurar as magias Repreens脙拢o Infernal e Escurid脙拢o uma vez cada por Descanso Longo. Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar qualquer uma dessas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Grants" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_WISDOM" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_FIRE_BOLT" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_HELLISH_REBUKE" level="3" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_DARKNESS" level="5" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Carisma" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_INFERNAL_CHARISMA">
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que voc脙陋 conjura com o tra脙搂o Legado Infernal.</p>
		</description>
		<sheet alt="Legado Infernal (Infernal)">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Raio de Fogo. Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
			<description level="3">Voc脙陋 conhece o truque Raio de Fogo, e pode conjurar a magia Repreens脙拢o Infernal uma vez por Descanso Longo. Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar esta magia usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
			<description level="5">Voc脙陋 conhece o truque Raio de Fogo, e pode conjurar as magias Repreens脙拢o Infernal e Escurid脙拢o uma vez cada por Descanso Longo. Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para as magias que conjura com este tra脙搂o. Voc脙陋 tamb脙漏m pode conjurar qualquer uma dessas magias usando quaisquer espa脙搂os de magia que tiver do n脙颅vel apropriado.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Grants" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_CHARISMA" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_FIRE_BOLT" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_HELLISH_REBUKE" level="3" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_DARKNESS" level="5" />
		</rules>
	</element>
	
	<element name="Presen脙搂a de Outro Mundo" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_OTHERWORLDLY_PRESENCE_INTELLIGENCE">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_RACIAL_TRAIT_REPLACEMENT_TIEFLING_OTHERWORLDLY_PRESENCE</requirements>
		<description>
			<p>Voc脙陋 conhece o truque <i>Taumaturgia</i>. Quando voc脙陋 o conjura com este tra脙搂o, a magia usa a mesma habilidade de conjura脙搂脙拢o que voc脙陋 usa para o seu tra脙搂o Legado Infernal.</p> 
		</description>
		<sheet alt="Presen脙搂a de Outro Mundo">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Taumaturgia. Intelig脙陋ncia 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_THAUMATURGY" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Presen脙搂a de Outro Mundo" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_OTHERWORLDLY_PRESENCE_WISDOM">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_RACIAL_TRAIT_REPLACEMENT_TIEFLING_OTHERWORLDLY_PRESENCE</requirements>
		<compendium display="false" />
		<description>
			<p>Voc脙陋 conhece o truque <i>Taumaturgia</i>. Quando voc脙陋 o conjura com este tra脙搂o, a magia usa a mesma habilidade de conjura脙搂脙拢o que voc脙陋 usa para o seu tra脙搂o Legado Infernal.</p> 
		</description>
		<sheet alt="Presen脙搂a de Outro Mundo">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Taumaturgia. Sabedoria 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_THAUMATURGY" />
		</rules>
	</element>
	<element name="Presen脙搂a de Outro Mundo" type="Racial Trait" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_RACIAL_TRAIT_TIEFLING_OTHERWORLDLY_PRESENCE_CHARISMA">
		<compendium display="false" />
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_RACIAL_TRAIT_REPLACEMENT_TIEFLING_OTHERWORLDLY_PRESENCE</requirements>
		<description>
			<p>Voc脙陋 conhece o truque <i>Taumaturgia</i>. Quando voc脙陋 o conjura com este tra脙搂o, a magia usa a mesma habilidade de conjura脙搂脙拢o que voc脙陋 usa para o seu tra脙搂o Legado Infernal.</p> 
		</description>
		<sheet alt="Presen脙搂a de Outro Mundo">
			<description>Voc脙陋 conhece o truque Taumaturgia. Carisma 脙漏 sua habilidade de conjura脙搂脙拢o para ele.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_THAUMATURGY" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Habilidade de Conjura脙搂脙拢o: Intelig脙陋ncia (Legado Infernal)" type="Grants" source="Internal" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_INTELLIGENCE" />
	<element name="Habilidade de Conjura脙搂脙拢o: Sabedoria (Legado Infernal)" type="Grants" source="Internal" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_WISDOM" />
	<element name="Habilidade de Conjura脙搂脙拢o: Carisma (Legado Infernal)" type="Grants" source="Internal" id="ID_WOTC_PHB24_GRANTS_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY_SPELLCASTING_ABILITY_CHARISMA" />

	<element name="Substitui脙搂脙拢o de Tra脙搂o Vis脙拢o no Escuro" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_RACIAL_TRAIT_REPLACEMENT_TIEFLING_DARKVISION" />
	<element name="Substitui脙搂脙拢o de Tra脙搂o Legado Infernal" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_RACIAL_TRAIT_REPLACEMENT_TIEFLING_FIENDISH_LEGACY" />
	<element name="Substitui脙搂脙拢o de Tra脙搂o Presen脙搂a de Outro Mundo" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_RACIAL_TRAIT_REPLACEMENT_TIEFLING_OTHERWORLDLY_PRESENCE" />

</elements>