<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Caminho da Árvore do Mundo</name>
		<description>A subclasse Caminho da Árvore do Mundo do Livro do Jogador de 2024.</description>
		<author url="https://dndstore.wizards.com/us/en/product/1001494/2024-player-s-handbook-digital-plus-physical-bundle">Wizards of the Coast</author>
		<update version="0.0.1">
			<file name="barbarian-world-tree.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/AuroraLegacy/elements/master/core/players-handbook-2024/archetypes/barbarian-world-tree.xml" />
		</update>
	</info>

	<element name="Caminho da Árvore do Mundo" type="Archetype" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_BARBARIAN_WORLD_TREE">
		<supports>Barbarian Subclass</supports>
		<description>
			<p class="flavor">Rastreie as Raízes e Ramos do Multiverso</p>
			<p>Bárbaros que seguem o Caminho da Árvore do Mundo se conectam com a árvore cósmica Yggdrasil através de sua Fúria. Esta árvore cresce entre os Planos Exteriores, conectando-os uns aos outros e ao Plano Material. Estes Bárbaros extraem a magia da árvore para obter vitalidade e como um meio de viagem dimensional.</p>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_VITALITY_OF_THE_TREE" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BRANCHES_OF_THE_TREE" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BATTERING_ROOTS" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_TRAVEL_ALONG_THE_TREE" />
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_VITALITY_OF_THE_TREE" level="3" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BRANCHES_OF_THE_TREE" level="6" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BATTERING_ROOTS" level="10" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_TRAVEL_ALONG_THE_TREE" level="14" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Nível 3: Vitalidade da Árvore" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_VITALITY_OF_THE_TREE">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_VITALITY_OF_THE_TREE</requirements>
		<description>
			<p>Sua Fúria se conecta à força vital da Árvore do Mundo. Você ganha os seguintes benefícios.</p>
			<p class="indent"><em><strong>Surto de Vitalidade.</strong></em> Quando você ativa sua Fúria, você ganha um número de Pontos de Vida Temporários igual ao seu nível de Bárbaro.</p>
			<p class="indent"><em><strong>Força Doadora de Vida.</strong></em> No início de cada um dos seus turnos enquanto sua Fúria estiver ativa, você pode escolher outra criatura a até 3 metros (10 pés) de você para ganhar Pontos de Vida Temporários. Para determinar o número de Pontos de Vida Temporários, role um número de d6s igual ao seu bônus de Dano de Fúria e some-os. Se qualquer um desses Pontos de Vida Temporários permanecer quando sua Fúria terminar, eles desaparecem.</p>
		</description>
		<sheet alt="Vitalidade da Árvore">
			<description>Quando você ativa sua Fúria, você ganha {{level:barbarian}} PVTs. No início de cada um dos seus turnos enquanto sua Fúria estiver ativa, você pode conceder a outra criatura a até 3m de você {{barbarian rage:damage}}d6 PVTs, que duram até a sua Fúria terminar.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Nível 6: Ramos da Árvore" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BRANCHES_OF_THE_TREE">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_BRANCHES_OF_THE_TREE</requirements>
		<description>
			<p>Sempre que uma criatura que você possa ver começar o turno dela a até 9 metros (30 pés) de você enquanto sua Fúria estiver ativa, você pode usar uma Reação para invocar ramos espectrais da Árvore do Mundo ao redor dela. O alvo deve ser bem-sucedido em um teste de resistência de Força (CD 8 mais seu modificador de Força e Bônus de Proficiência) ou será teletransportado para um espaço desocupado que você possa ver a até 1,5 metro (5 pés) de você ou para o espaço desocupado mais próximo que você possa ver. Depois que o alvo se teletransportar, você pode reduzir o Deslocamento dele a 0 até o final do turno atual.</p>
		</description>
		<sheet alt="Ramos da Árvore" action="Reaction">
			<description>Sempre que uma criatura que você possa ver começar o turno dela a até 9m de você enquanto sua Fúria estiver ativa, você a força a fazer um teste de resistência de Força CD {{branches of the tree:dc}}. Em uma falha, ela é teletransportada para um espaço a até 1,5m de você e você pode reduzir o Deslocamento dela para 0 até o final do turno atual.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<stat name="branches of the tree:dc" value="8" bonus="base" />
			<stat name="branches of the tree:dc" value="proficiency" bonus="proficiency" />
			<stat name="branches of the tree:dc" value="strength:modifier" bonus="ability" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Nível 10: Raízes Esmagadoras" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BATTERING_ROOTS">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_BATTERING_ROOTS</requirements>
		<description>
			<p>Durante o seu turno, seu alcance é 3 metros (10 pés) maior com qualquer arma Corpo a Corpo que tenha a propriedade Pesada ou Versátil, conforme gavinhas da Árvore do Mundo se estendem de você. Quando você atinge com tal arma no seu turno, você pode ativar a propriedade de maestria Empurrar ou Derrubar em adição a uma propriedade de maestria diferente que você esteja usando com aquela arma.</p>
		</description>
		<sheet alt="Raízes Esmagadoras">
			<description>Nos seus turnos, seu alcance é 3 metros maior com qualquer arma Corpo a Corpo com a propriedade Pesada ou Versátil, e quando você atinge com ela, pode ativar a propriedade de maestria Empurrar ou Derrubar em adição a uma propriedade de maestria diferente que esteja usando com a arma.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Nível 14: Viagem Pela Árvore" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_TRAVEL_ALONG_THE_TREE">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_TRAVEL_ALONG_THE_TREE</requirements>
		<description>
			<p>Quando você ativa sua Fúria e como uma Ação Bônus enquanto sua Fúria está ativa, você pode se teletransportar a até 18 metros (60 pés) para um espaço desocupado que possa ver.</p>
			<p class="indent">Além disso, uma vez por Fúria, você pode aumentar o alcance desse teletransporte para 45 metros (150 pés). Ao fazer isso, você também pode levar até seis criaturas dispostas que estejam a até 3 metros (10 pés) de você. Cada criatura se teletransporta para um espaço desocupado de sua escolha a até 3 metros (10 pés) do seu espaço de destino.</p>
		</description>
		<sheet alt="Viagem Pela Árvore" action="Bonus Action">
			<description>Quando você ativa sua Fúria, e enquanto sua Fúria estiver ativa, você pode se teletransportar até 18m para um espaço desocupado que possa ver. &#13;
			Uma vez por Fúria, você pode aumentar o alcance deste teletransporte para 45m, e pode levar até 6 criaturas dispostas a até 3m de você. Essas criaturas se teletransportam para um espaço desocupado de sua escolha a até 3m do seu espaço de destino.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Vitality of the Tree Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_VITALITY_OF_THE_TREE" />
	<element name="Branches of the Tree Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_BRANCHES_OF_THE_TREE" />
	<element name="Battering Roots Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_BATTERING_ROOTS" />
	<element name="Travel Along the Tree Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_TRAVEL_ALONG_THE_TREE" />

</elements>