<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Caminho da 脙聛rvore do Mundo</name>
		<description>A subclasse Caminho da 脙聛rvore do Mundo do Livro do Jogador de 2024.</description>
		<author url="https://dndstore.wizards.com/us/en/product/1001494/2024-player-s-handbook-digital-plus-physical-bundle">Wizards of the Coast</author>
		<update version="0.0.1">
			<file name="barbarian-world-tree.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/GabrielKalleb/Arcanotheca/main/core/players-handbook-2024/archetypes/barbarian-world-tree.xml" />
		</update>
	</info>

	<element name="Caminho da 脙聛rvore do Mundo" type="Archetype" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_BARBARIAN_WORLD_TREE">
		<supports>Barbarian Subclass</supports>
		<description>
			<p class="flavor">Rastreie as Ra脙颅zes e Ramos do Multiverso</p>
			<p>B脙隆rbaros que seguem o Caminho da 脙聛rvore do Mundo se conectam com a 脙隆rvore c脙鲁smica Yggdrasil atrav脙漏s de sua F脙潞ria. Esta 脙隆rvore cresce entre os Planos Exteriores, conectando-os uns aos outros e ao Plano Material. Estes B脙隆rbaros extraem a magia da 脙隆rvore para obter vitalidade e como um meio de viagem dimensional.</p>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_VITALITY_OF_THE_TREE" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BRANCHES_OF_THE_TREE" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BATTERING_ROOTS" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_TRAVEL_ALONG_THE_TREE" />
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_VITALITY_OF_THE_TREE" level="3" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BRANCHES_OF_THE_TREE" level="6" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BATTERING_ROOTS" level="10" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_TRAVEL_ALONG_THE_TREE" level="14" />
		</rules>
	</element>

	<element name="N脙颅vel 3: Vitalidade da 脙聛rvore" type="Archetype Feature" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_VITALITY_OF_THE_TREE">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_VITALITY_OF_THE_TREE</requirements>
		<description>
			<p>Sua F脙潞ria se conecta 脙聽 for脙搂a vital da 脙聛rvore do Mundo. Voc脙陋 ganha os seguintes benef脙颅cios.</p>
			<p class="indent"><em><strong>Surto de Vitalidade.</strong></em> Quando voc脙陋 ativa sua F脙潞ria, voc脙陋 ganha um n脙潞mero de Pontos de Vida Tempor脙隆rios igual ao seu n脙颅vel de B脙隆rbaro.</p>
			<p class="indent"><em><strong>For脙搂a Doadora de Vida.</strong></em> No in脙颅cio de cada um dos seus turnos enquanto sua F脙潞ria estiver ativa, voc脙陋 pode escolher outra criatura a at脙漏 3 metros (10 p脙漏s) de voc脙陋 para ganhar Pontos de Vida Tempor脙隆rios. Para determinar o n脙潞mero de Pontos de Vida Tempor脙隆rios, role um n脙潞mero de d6s igual ao seu b脙麓nus de Dano de F脙潞ria e some-os. Se qualquer um desses Pontos de Vida Tempor脙隆rios permanecer quando sua F脙潞ria terminar, eles desaparecem.</p>
		</description>
		<sheet alt="Vitalidade da 脙聛rvore">
			<description>Quando voc脙陋 ativa sua F脙潞ria, voc脙陋 ganha {{level:barbarian}} PVTs. No in脙颅cio de cada um dos seus turnos enquanto sua F脙潞ria estiver ativa, voc脙陋 pode conceder a outra criatura a at脙漏 3m de voc脙陋 {{barbarian rage:damage}}d6 PVTs, que duram at脙漏 a sua F脙潞ria terminar.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="N脙颅vel 6: Ramos da 脙聛rvore" type="Archetype Feature" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BRANCHES_OF_THE_TREE">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_BRANCHES_OF_THE_TREE</requirements>
		<description>
			<p>Sempre que uma criatura que voc脙陋 possa ver come脙搂ar o turno dela a at脙漏 9 metros (30 p脙漏s) de voc脙陋 enquanto sua F脙潞ria estiver ativa, voc脙陋 pode usar uma Rea脙搂脙拢o para invocar ramos espectrais da 脙聛rvore do Mundo ao redor dela. O alvo deve ser bem-sucedido em um teste de resist脙陋ncia de For脙搂a (CD 8 mais seu modificador de For脙搂a e B脙麓nus de Profici脙陋ncia) ou ser脙隆 teletransportado para um espa脙搂o desocupado que voc脙陋 possa ver a at脙漏 1,5 metro (5 p脙漏s) de voc脙陋 ou para o espa脙搂o desocupado mais pr脙鲁ximo que voc脙陋 possa ver. Depois que o alvo se teletransportar, voc脙陋 pode reduzir o Deslocamento dele a 0 at脙漏 o final do turno atual.</p>
		</description>
		<sheet alt="Ramos da 脙聛rvore" action="Reaction">
			<description>Sempre que uma criatura que voc脙陋 possa ver come脙搂ar o turno dela a at脙漏 9m de voc脙陋 enquanto sua F脙潞ria estiver ativa, voc脙陋 a for脙搂a a fazer um teste de resist脙陋ncia de For脙搂a CD {{branches of the tree:dc}}. Em uma falha, ela 脙漏 teletransportada para um espa脙搂o a at脙漏 1,5m de voc脙陋 e voc脙陋 pode reduzir o Deslocamento dela para 0 at脙漏 o final do turno atual.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<stat name="branches of the tree:dc" value="8" bonus="base" />
			<stat name="branches of the tree:dc" value="proficiency" bonus="proficiency" />
			<stat name="branches of the tree:dc" value="strength:modifier" bonus="ability" />
		</rules>
	</element>

	<element name="N脙颅vel 10: Ra脙颅zes Esmagadoras" type="Archetype Feature" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_BATTERING_ROOTS">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_BATTERING_ROOTS</requirements>
		<description>
			<p>Durante o seu turno, seu alcance 脙漏 3 metros (10 p脙漏s) maior com qualquer arma Corpo a Corpo que tenha a propriedade Pesada ou Vers脙隆til, conforme gavinhas da 脙聛rvore do Mundo se estendem de voc脙陋. Quando voc脙陋 atinge com tal arma no seu turno, voc脙陋 pode ativar a propriedade de maestria Empurrar ou Derrubar em adi脙搂脙拢o a uma propriedade de maestria diferente que voc脙陋 esteja usando com aquela arma.</p>
		</description>
		<sheet alt="Ra脙颅zes Esmagadoras">
			<description>Nos seus turnos, seu alcance 脙漏 3 metros maior com qualquer arma Corpo a Corpo com a propriedade Pesada ou Vers脙隆til, e quando voc脙陋 atinge com ela, pode ativar a propriedade de maestria Empurrar ou Derrubar em adi脙搂脙拢o a uma propriedade de maestria diferente que esteja usando com a arma.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="N脙颅vel 14: Viagem Pela 脙聛rvore" type="Archetype Feature" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARBARIAN_WORLD_TREE_TRAVEL_ALONG_THE_TREE">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_TRAVEL_ALONG_THE_TREE</requirements>
		<description>
			<p>Quando voc脙陋 ativa sua F脙潞ria e como uma A脙搂脙拢o B脙麓nus enquanto sua F脙潞ria est脙隆 ativa, voc脙陋 pode se teletransportar a at脙漏 18 metros (60 p脙漏s) para um espa脙搂o desocupado que possa ver.</p>
			<p class="indent">Al脙漏m disso, uma vez por F脙潞ria, voc脙陋 pode aumentar o alcance desse teletransporte para 45 metros (150 p脙漏s). Ao fazer isso, voc脙陋 tamb脙漏m pode levar at脙漏 seis criaturas dispostas que estejam a at脙漏 3 metros (10 p脙漏s) de voc脙陋. Cada criatura se teletransporta para um espa脙搂o desocupado de sua escolha a at脙漏 3 metros (10 p脙漏s) do seu espa脙搂o de destino.</p>
		</description>
		<sheet alt="Viagem Pela 脙聛rvore" action="Bonus Action">
			<description>Quando voc脙陋 ativa sua F脙潞ria, e enquanto sua F脙潞ria estiver ativa, voc脙陋 pode se teletransportar at脙漏 18m para um espa脙搂o desocupado que possa ver. &#13;
			Uma vez por F脙潞ria, voc脙陋 pode aumentar o alcance deste teletransporte para 45m, e pode levar at脙漏 6 criaturas dispostas a at脙漏 3m de voc脙陋. Essas criaturas se teletransportam para um espa脙搂o desocupado de sua escolha a at脙漏 3m do seu espa脙搂o de destino.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Vitality of the Tree Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_VITALITY_OF_THE_TREE" />
	<element name="Branches of the Tree Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_BRANCHES_OF_THE_TREE" />
	<element name="Battering Roots Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_BATTERING_ROOTS" />
	<element name="Travel Along the Tree Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARBARIAN_WORLD_TREE_TRAVEL_ALONG_THE_TREE" />

</elements>