<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Colﾃδｩgio da Danﾃδｧa</name>
		<description>A subclasse Colﾃδｩgio da Danﾃδｧa do Livro do Jogador de 2024.</description>
		<author url="https://dndstore.wizards.com/us/en/product/1001494/2024-player-s-handbook-digital-plus-physical-bundle">Wizards of the Coast</author>
		<update version="0.0.1">
			<file name="bard-dance.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/GabrielKalleb/Arcanotheca/main/core/players-handbook-2024/archetypes/bard-dance.xml" />
		</update>
	</info>

	<element name="Colﾃδｩgio da Danﾃδｧa" type="Archetype" source="Playerﾃ｢竄ｬ邃｢s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_BARD_COLLEGE_OF_DANCE">
		<supports>Bard Subclass</supports>
		<description>
			<p class="flavor">Mova-se em Harmonia com o Cosmos</p>
			<p>Bardos do Colﾃδｩgio da Danﾃδｧa sabem que as Palavras da Criaﾃδｧﾃδ｣o nﾃδ｣o podem ser contidas na fala ou no canto; as palavras sﾃδ｣o pronunciadas pelos movimentos dos corpos celestes e fluem atravﾃδｩs dos movimentos das menores criaturas. Estes Bardos praticam uma forma de estar em harmonia com o cosmos rodopiante que enfatiza agilidade, velocidade e graﾃδｧa.</p>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_DAZZLING_FOOTWORK" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_INSPIRING_MOVEMENT" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_TANDEM_FOOTWORK" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_LEADING_EVASION" />
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_DAZZLING_FOOTWORK" level="3" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_INSPIRING_MOVEMENT" level="6" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_TANDEM_FOOTWORK" level="6" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_LEADING_EVASION" level="14" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Nﾃδｭvel 3: Trabalho de Pﾃδｩs Deslumbrante" type="Archetype Feature" source="Playerﾃ｢竄ｬ邃｢s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_DAZZLING_FOOTWORK">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_DANCE_DAZZLING_FOOTWORK</requirements>
		<description>
			<p>Enquanto vocﾃδｪ nﾃδ｣o estiver usando armadura ou empunhando um Escudo, vocﾃδｪ ganha os seguintes benefﾃδｭcios:</p>
			<p class="indent"><em><strong>Virtuoso da Danﾃδｧa.</strong></em> Vocﾃδｪ tem Vantagem em qualquer teste de Carisma (Atuaﾃδｧﾃδ｣o) que vocﾃδｪ fizer que envolva vocﾃδｪ danﾃδｧar.</p>
			<p class="indent"><em><strong>Defesa Sem Armadura.</strong></em> Sua Classe de Armadura base ﾃδｩ igual a 10 mais seus modificadores de Destreza e Carisma.</p>
			<p class="indent"><em><strong>Ataques ﾃδ“eis.</strong></em> Quando vocﾃδｪ gasta um uso de sua Inspiraﾃδｧﾃδ｣o de Bardo como parte de uma aﾃδｧﾃδ｣o, Aﾃδｧﾃδ｣o Bﾃδｴnus ou Reaﾃδｧﾃδ｣o, vocﾃδｪ pode fazer um Ataque Desarmado como parte dessa aﾃδｧﾃδ｣o, Aﾃδｧﾃδ｣o Bﾃδｴnus ou Reaﾃδｧﾃδ｣o.</p>
			<p class="indent"><em><strong>Dano de Bardo.</strong></em> Vocﾃδｪ pode usar Destreza em vez de Forﾃδｧa para as jogadas de ataque dos seus Ataques Desarmados. Quando vocﾃδｪ causa dano com um Ataque Desarmado, pode causar dano Contundente igual a uma rolagem do seu dado de Inspiraﾃδｧﾃδ｣o de Bardo mais o seu modificador de Destreza, em vez do dano normal do golpe. Esta rolagem nﾃδ｣o gasta o dado.</p>
		</description>
		<sheet alt="Trabalho de Pﾃδｩs Deslumbrante">
			<description>Enquanto nﾃδ｣o estiver usando armadura ou empunhando um Escudo, sua CA base ﾃδｩ {{ac:dazzling footwork}}. Vocﾃδｪ tem Vantagem em qualquer teste de Carisma (Atuaﾃδｧﾃδ｣o) que fizer que envolva vocﾃδｪ danﾃδｧar. &#13;
			Alﾃδｩm disso, vocﾃδｪ pode usar Destreza no lugar de Forﾃδｧa para seus Ataques Desarmados, que podem causar 1d{{bardic-inspiration:dice}}+{{dexterity:modifier}} de dano Contundente em vez da quantidade normal. Sempre que gastar um uso da sua Inspiraﾃδｧﾃδ｣o de Bardo, vocﾃδｪ pode fazer um Ataque Desarmado como parte dessa aﾃδｧﾃδ｣o, Aﾃδｧﾃδ｣o Bﾃδｴnus ou Reaﾃδｧﾃδ｣o.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<stat name="ac:dazzling footwork" value="10" bonus="base" />
			<stat name="ac:dazzling footwork" value="dexterity:modifier" bonus="primary ability" />
			<stat name="ac:dazzling footwork" value="charisma:modifier" bonus="secondary ability" />
			<stat name="ac:calculation" value="ac:dazzling footwork" bonus="calculation" equipped="[armor:none],[shield:none]" alt="Dazzling Footwork (Bard)" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Nﾃδｭvel 6: Movimento Inspirador" type="Archetype Feature" source="Playerﾃ｢竄ｬ邃｢s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_INSPIRING_MOVEMENT">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_DANCE_INSPIRING_MOVEMENT</requirements>
		<description>
			<p>Quando um inimigo que vocﾃδｪ possa ver termina o turno dele a atﾃδｩ 1,5 metro (5 pﾃδｩs) de vocﾃδｪ, vocﾃδｪ pode usar uma Reaﾃδｧﾃδ｣o e gastar um uso da sua Inspiraﾃδｧﾃδ｣o de Bardo para se mover atﾃδｩ metade do seu Deslocamento. Em seguida, um aliado de sua escolha a atﾃδｩ 9 metros (30 pﾃδｩs) de vocﾃδｪ tambﾃδｩm pode se mover atﾃδｩ metade do Deslocamento dele usando a Reaﾃδｧﾃδ｣o dele.</p>
			<p class="indent">Nenhum dos movimentos desta caracterﾃδｭstica provoca Ataques de Oportunidade.</p>
		</description>
		<sheet alt="Movimento Inspirador" action="Reaction" usage="Inspiraﾃδｧﾃδ｣o de Bardo">
			<description>Quando um inimigo que vocﾃδｪ pode ver termina o turno dele a atﾃδｩ 1,5m de vocﾃδｪ, vocﾃδｪ pode se mover atﾃδｩ metade do seu Deslocamento. Em seguida, um aliado de sua escolha a atﾃδｩ 9m de vocﾃδｪ tambﾃδｩm pode se mover atﾃδｩ metade do Deslocamento dele usando a Reaﾃδｧﾃδ｣o dele. Nenhum dos movimentos provoca Ataques de Oportunidade.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Nﾃδｭvel 6: Trabalho de Pﾃδｩs em Conjunto" type="Archetype Feature" source="Playerﾃ｢竄ｬ邃｢s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_TANDEM_FOOTWORK">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_DANCE_TANDEM_FOOTWORK</requirements>
		<description>
			<p>Quando vocﾃδｪ rola Iniciativa, pode gastar um uso de sua Inspiraﾃδｧﾃδ｣o de Bardo se nﾃδ｣o estiver com a condiﾃδｧﾃδ｣o Incapacitado. Quando vocﾃδｪ o faz, role seu dado de Inspiraﾃδｧﾃδ｣o de Bardo; vocﾃδｪ e cada aliado a atﾃδｩ 9 metros (30 pﾃδｩs) de vocﾃδｪ que possa ver ou ouvir vocﾃδｪ ganha um bﾃδｴnus na Iniciativa igual ao nﾃδｺmero rolado.</p>
		</description>
		<sheet alt="Trabalho de Pﾃδｩs em Conjunto" usage="Inspiraﾃδｧﾃδ｣o de Bardo">
			<description>Quando vocﾃδｪ rola Iniciativa e nﾃδ｣o tem a condiﾃδｧﾃδ｣o Incapacitado, pode conceder a si mesmo e a cada aliado a atﾃδｩ 9m de vocﾃδｪ que possa ver ou ouvir vocﾃδｪ um bﾃδｴnus de 1d{{bardic-inspiration:dice}} na Iniciativa.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Nﾃδｭvel 14: Evasﾃδ｣o Liderada" type="Archetype Feature" source="Playerﾃ｢竄ｬ邃｢s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_DANCE_LEADING_EVASION">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_DANCE_LEADING_EVASION</requirements>
		<description>
			<p>Quando vocﾃδｪ ﾃδｩ submetido a um efeito que permite fazer um teste de resistﾃδｪncia de Destreza para sofrer apenas metade do dano, vocﾃδｪ em vez disso nﾃδ｣o sofre dano se obtiver sucesso no teste de resistﾃδｪncia, e apenas metade do dano se falhar. Se quaisquer criaturas a atﾃδｩ 1,5 metro (5 pﾃδｩs) de vocﾃδｪ estiverem fazendo o mesmo teste de resistﾃδｪncia de Destreza, vocﾃδｪ pode compartilhar este benefﾃδｭcio com elas para esse teste.</p>
			<p class="indent">Vocﾃδｪ nﾃδ｣o pode usar esta caracterﾃδｭstica se estiver com a condiﾃδｧﾃδ｣o Incapacitado.</p>
		</description>
		<sheet alt="Evasﾃδ｣o Liderada">
			<description>Quando vocﾃδｪ nﾃδ｣o estﾃδ｡ Incapacitado e ﾃδｩ submetido a um efeito que lhe permite fazer um teste de resistﾃδｪncia de Destreza para sofrer apenas metade do dano, vocﾃδｪ em vez disso nﾃδ｣o sofre dano num sucesso e apenas metade numa falha. Se quaisquer criaturas a atﾃδｩ 1,5m de vocﾃδｪ estiverem fazendo o mesmo teste de resistﾃδｪncia de Destreza, vocﾃδｪ pode compartilhar este benefﾃδｭcio com elas para esse teste.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Dazzling Footwork Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_DANCE_DAZZLING_FOOTWORK" />
	<element name="Inspiring Movement Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_DANCE_INSPIRING_MOVEMENT" />
	<element name="Tandem Footwork Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_DANCE_TANDEM_FOOTWORK" />
	<element name="Leading Evasion Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_DANCE_LEADING_EVASION" />

</elements>