<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Col脙漏gio do Fasc脙颅nio</name>
		<description>A subclasse Col脙漏gio do Fasc脙颅nio do Livro do Jogador de 2024.</description>
		<author url="https://dndstore.wizards.com/us/en/product/1001494/2024-player-s-handbook-digital-plus-physical-bundle">Wizards of the Coast</author>
		<update version="0.0.1">
			<file name="bard-glamour.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/GabrielKalleb/Arcanotheca/main/core/players-handbook-2024/archetypes/bard-glamour.xml" />
		</update>
	</info>

	<element name="Col脙漏gio do Fasc脙颅nio" type="Archetype" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_BARD_COLLEGE_OF_GLAMOUR">
		<supports>Bard Subclass</supports>
		<description>
			<p class="flavor">Tecer Magia Fe脙漏rica Sedutora</p>
			<p>O Col脙漏gio do Fasc脙颅nio tra脙搂a suas origens 脙聽 magia sedutora da Agrestia das Fadas. Bardos que estudam esta magia tecem fios de beleza e terror em suas can脙搂脙碌es e hist脙鲁rias, e os mais poderosos entre eles podem se cobrir com uma majestade de outro mundo. Suas apresenta脙搂脙碌es despertam uma saudade melanc脙鲁lica pela inoc脙陋ncia esquecida, evocam mem脙鲁rias inconscientes de medos h脙隆 muito guardados e mexem com as emo脙搂脙碌es at脙漏 mesmo dos ouvintes mais duros de cora脙搂脙拢o.</p>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_BEGUILING_MAGIC" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_MANTLE_OF_INSPIRATION" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_MANTLE_OF_MAJESTY" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_UNBREAKABLE_MAJESTY" />
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_BEGUILING_MAGIC" level="3" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_MANTLE_OF_INSPIRATION" level="3" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_MANTLE_OF_MAJESTY" level="6" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_UNBREAKABLE_MAJESTY" level="14" />
		</rules>
	</element>

	<element name="N脙颅vel 3: Magia Sedutora" type="Archetype Feature" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_BEGUILING_MAGIC">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_GLAMOUR_BEGUILING_MAGIC</requirements>
		<description>
			<p>Voc脙陋 sempre tem as magias <i>Enfeiti脙搂ar Pessoa</i> e <i>Reflexos</i> preparadas.</p>
			<p class="indent">Al脙漏m disso, imediatamente ap脙鲁s voc脙陋 conjurar uma magia de Encantamento ou Ilus脙拢o usando um espa脙搂o de magia, voc脙陋 pode fazer com que uma criatura que possa ver a at脙漏 18 metros (60 p脙漏s) de voc脙陋 fa脙搂a um teste de resist脙陋ncia de Sabedoria contra a CD de resist脙陋ncia das suas magias. Em uma falha, o alvo fica com a condi脙搂脙拢o Enfeiti脙搂ado ou Amedrontado (脙聽 sua escolha) por 1 minuto. O alvo repete o teste de resist脙陋ncia no final de cada um dos turnos dele, encerrando o efeito sobre si mesmo num sucesso.</p>
			<p class="indent">Uma vez que voc脙陋 usar este benef脙颅cio, voc脙陋 n脙拢o pode us脙隆-lo novamente at脙漏 terminar um Descanso Longo. Voc脙陋 tamb脙漏m pode restaurar seu uso ao gastar um uso de sua Inspira脙搂脙拢o de Bardo (nenhuma a脙搂脙拢o necess脙隆ria).</p>
		</description>
		<sheet alt="Magia Sedutora" usage="1/Descanso Longo">
			<description>Imediatamente ap脙鲁s conjurar uma magia de Encantamento ou Ilus脙拢o usando um espa脙搂o de magia, voc脙陋 pode fazer uma criatura que possa ver a at脙漏 18m de voc脙陋 realizar um teste de resist脙陋ncia de Sabedoria CD {{bard:spellcasting:dc}}. Numa falha, o alvo fica Enfeiti脙搂ado ou Amedrontado (脙聽 sua escolha) por 1 minuto. O alvo repete o teste no final de cada um dos turnos dele, encerrando o efeito sobre si mesmo num sucesso. &#13;
			Voc脙陋 pode restaurar um uso desta caracter脙颅stica ao gastar um uso da sua Inspira脙搂脙拢o de Bardo.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_CHARM_PERSON" spellcasting="Bard" allowReplace="false" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_MIRROR_IMAGE" spellcasting="Bard" allowReplace="false" />
		</rules>
	</element>

	<element name="N脙颅vel 3: Manto da Inspira脙搂脙拢o" type="Archetype Feature" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_MANTLE_OF_INSPIRATION">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_GLAMOUR_MANTLE_OF_INSPIRATION</requirements>
		<description>
			<p>Voc脙陋 pode tecer magia fe脙漏rica em uma can脙搂脙拢o ou dan脙搂a para encher os outros com vigor. Como uma A脙搂脙拢o B脙麓nus, voc脙陋 pode gastar um uso de Inspira脙搂脙拢o de Bardo, rolando um dado de Inspira脙搂脙拢o de Bardo. Quando voc脙陋 o faz, escolha um n脙潞mero de outras criaturas a at脙漏 18 metros (60 p脙漏s) de voc脙陋, at脙漏 um n脙潞mero igual ao seu modificador de Carisma (m脙颅nimo de uma criatura). Cada uma dessas criaturas ganha um n脙潞mero de Pontos de Vida Tempor脙隆rios igual a duas vezes o n脙潞mero rolado no dado de Inspira脙搂脙拢o de Bardo, e ent脙拢o cada uma pode usar sua Rea脙搂脙拢o para se mover at脙漏 seu Deslocamento sem provocar Ataques de Oportunidade.</p>
		</description>
		<sheet alt="Manto da Inspira脙搂脙拢o" action="Bonus Action" usage="Inspira脙搂脙拢o de Bardo">
			<description>Role o dado de Inspira脙搂脙拢o de Bardo, e escolha at脙漏 {{mantle of inspiration:count}} outras criaturas a at脙漏 18m de voc脙陋. Cada uma delas ganha PVTs iguais ao dobro do valor rolado, e elas podem usar suas Rea脙搂脙碌es para se mover at脙漏 seus Deslocamentos sem provocar Ataques de Oportunidade.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<stat name="mantle of inspiration:count" value="1" bonus="base" />
			<stat name="mantle of inspiration:count" value="charisma:modifier" bonus="base" />
		</rules>
	</element>

	<element name="N脙颅vel 6: Manto da Majestade" type="Archetype Feature" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_MANTLE_OF_MAJESTY">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_GLAMOUR_MANTLE_OF_MAJESTY</requirements>
		<description>
			<p>Voc脙陋 sempre tem a magia <i>Comando</i> preparada.</p>
			<p class="indent">Como uma A脙搂脙拢o B脙麓nus, voc脙陋 conjura <i>Comando</i> sem gastar um espa脙搂o de magia, e assume uma apar脙陋ncia de outro mundo por 1 minuto ou at脙漏 a sua Concentra脙搂脙拢o terminar. Durante este tempo, voc脙陋 pode conjurar <i>Comando</i> como uma A脙搂脙拢o B脙麓nus sem gastar um espa脙搂o de magia.</p>
			<p class="indent">Qualquer criatura Enfeiti脙搂ada por voc脙陋 falha automaticamente no teste de resist脙陋ncia dela contra o <i>Comando</i> que voc脙陋 conjurar com esta caracter脙颅stica.</p>
			<p class="indent">Uma vez que voc脙陋 usar esta caracter脙颅stica, n脙拢o pode us脙隆-la novamente at脙漏 terminar um Descanso Longo. Voc脙陋 tamb脙漏m pode restaurar o uso dela ao gastar um espa脙搂o de magia de n脙颅vel 3+ (nenhuma a脙搂脙拢o necess脙隆ria).</p>
		</description>
		<sheet alt="Manto da Majestade" action="Bonus Action" usage="1/Descanso Longo">
			<description>Pelo pr脙鲁ximo minuto como se estivesse se Concentrando em uma magia, voc脙陋 pode conjurar Comando como A脙搂脙拢o B脙麓nus em cada um dos seus turnos sem gastar um espa脙搂o de magia. Criaturas Enfeiti脙搂adas por voc脙陋 falham automaticamente nos testes de resist脙陋ncia delas contra a magia Comando conjurada com esta caracter脙颅stica. &#13;
			Voc脙陋 pode restaurar um uso desta caracter脙颅stica gastando um espa脙搂o de magia de n脙颅vel 3+ (nenhuma a脙搂脙拢o necess脙隆ria).</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_COMMAND" spellcasting="Bard" allowReplace="false" />
		</rules>
	</element>

	<element name="N脙颅vel 14: Majestade Inquebr脙隆vel" type="Archetype Feature" source="Player芒鈧劉s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_BARD_GLAMOUR_UNBREAKABLE_MAJESTY">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_GLAMOUR_UNBREAKABLE_MAJESTY</requirements>
		<description>
			<p>Como uma A脙搂脙拢o B脙麓nus, voc脙陋 pode assumir uma presen脙搂a magicamente majestosa por 1 minuto ou at脙漏 ter a condi脙搂脙拢o Incapacitado. Pela dura脙搂脙拢o, sempre que qualquer criatura atingir voc脙陋 com uma jogada de ataque pela primeira vez em um turno, o atacante deve ser bem-sucedido em um teste de resist脙陋ncia de Carisma contra a CD de resist脙陋ncia das suas magias, ou o ataque errar脙隆 em vez disso, conforme a criatura recua perante sua majestade.</p>
			<p class="indent">Uma vez que voc脙陋 assumir esta presen脙搂a majestosa, n脙拢o pode faz脙陋-lo novamente at脙漏 terminar um Descanso Curto ou Longo.</p>
		</description>
		<sheet alt="Majestade Inquebr脙隆vel" action="Bonus Action" usage="1/Descanso Curto">
			<description>Por 1 minuto ou at脙漏 voc脙陋 ficar Incapacitado, sempre que uma criatura atingir voc脙陋 pela primeira vez em um turno, ela deve obter sucesso em um teste de resist脙陋ncia de Carisma CD {{bard:spellcasting:dc}} ou o ataque errar脙隆 em vez disso.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Beguiling Magic Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_GLAMOUR_BEGUILING_MAGIC" />
	<element name="Mantle of Inspiration Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_GLAMOUR_MANTLE_OF_INSPIRATION" />
	<element name="Mantle of Majesty Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_GLAMOUR_MANTLE_OF_MAJESTY" />
	<element name="Unbreakable Majesty Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_BARD_GLAMOUR_UNBREAKABLE_MAJESTY" />

</elements>