<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Mestre de Batalha</name>
		<description>A subclasse Mestre de Batalha do Livro do Jogador 2024.</description>
		<author url="https://dndstore.wizards.com/us/en/product/1001494/2024-player-s-handbook-digital-plus-physical-bundle">Wizards of the Coast</author>
		<update version="0.0.1">
			<file name="fighter-battle-master.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/GabrielKalleb/Arcanotheca/main/core/players-handbook-2024/archetypes/fighter-battle-master.xml" />
		</update>
	</info>

	<element name="Mestre de Batalha" type="Archetype" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FIGHTER_BATTLE_MASTER">
		<supports>Fighter Subclass</supports>
		<description>
			<p class="flavor">Domine Manobras de Batalha Sofisticadas</p>
			<p>Mestres de Batalha são estudantes da arte da guerra, aprendendo técnicas marciais passadas através das gerações. Os Mestres de Batalha mais realizados são figuras equilibradas que combinam suas habilidades de combate cuidadosamente treinadas com estudos acadêmicos nos campos da história, teoria e das artes.</p>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_COMBAT_SUPERIORITY"/>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_STUDENT_OF_WAR"/>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_KNOW_YOUR_ENEMY"/>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_IMPROVED_COMBAT_SUPERIORITY"/>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_RELENTLESS"/>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_ULTIMATE_COMBAT_SUPERIORITY"/>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_INFORMATION_FIGHTER_BATTLE_MASTER_MANEUVER_OPTIONS"/>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_COMBAT_SUPERIORITY" level="3"/>
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_STUDENT_OF_WAR" level="3"/>
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_KNOW_YOUR_ENEMY" level="7"/>
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_IMPROVED_COMBAT_SUPERIORITY" level="10"/>
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_RELENTLESS" level="15"/>
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_ULTIMATE_COMBAT_SUPERIORITY" level="18"/>
		</rules>
	</element>

	<element name="Nível 3: Superioridade em Combate" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_COMBAT_SUPERIORITY">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_COMBAT_SUPERIORITY</requirements>
		<description>
			<p>Sua experiência no campo de batalha refinou suas técnicas de luta. Você aprende manobras que são abastecidas por dados especiais chamados Dados de Superioridade.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Manobras.</em></strong> Você aprende três manobras de sua escolha na seção "Opções de Manobra" mais adiante na descrição desta subclasse. Muitas manobras melhoram um ataque de alguma forma. Você só pode usar uma manobra por ataque.</p>
			<p class="indent">Você aprende duas manobras adicionais de sua escolha quando atinge os níveis de Guerreiro 7, 10 e 15. A cada vez que aprende novas manobras, você também pode substituir uma manobra que conhece por uma diferente.</p>
			<p class="indent"><strong><em>Dados de Superioridade.</em></strong> Você tem quatro Dados de Superioridade, que são d8s. Um Dado de Superioridade é gasto quando você o utiliza. Você recupera todos os Dados de Superioridade gastos quando termina um Descanso Curto ou Longo.</p>
			<p class="indent">Você ganha um Dado de Superioridade adicional quando atinge os níveis de Guerreiro 7 (cinco dados no total) e 15 (seis dados no total).</p>
			<p class="indent"><strong><em>Testes de Resistência.</em></strong> Se uma manobra exigir um teste de resistência, a CD é igual a 8 mais seu modificador de Força ou Destreza (à sua escolha) e Bônus de Proficiência.</p>
		</description>
		<sheet alt="Superioridade em Combate" usage="{{combat superiority:dice amount}}d{{combat superiority:dice size}}/Descanso Curto">
			<description>Você pode usar apenas uma manobra por ataque. Você pode substituir uma manobra que conhece por uma diferente ao atingir os níveis 7, 10 e 15.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<stat name="combat superiority:dice amount" value="4" bonus="base" />
			<stat name="combat superiority:dice amount" value="5" bonus="base" level="7" />
			<stat name="combat superiority:dice amount" value="6" bonus="base" level="15" />
			<stat name="combat superiority:dice size" value="8" bonus="base"/>
			<stat name="combat superiority:dc:ability" value="strength:modifier" bonus="base" />
			<stat name="combat superiority:dc:ability" value="dexterity:modifier" bonus="base" />
			<stat name="combat superiority:dc" value="8" bonus="base"/>
			<stat name="combat superiority:dc" value="proficiency" bonus="proficiency"/>
			<stat name="combat superiority:dc" value="combat superiority:dc:ability" bonus="ability"/>

			<select type="Archetype Feature" name="Manobra (Combat Superiority 3)" supports="Maneuver,(Battle Master||PHB24 Battle Master)" number="3" />
			<select type="Archetype Feature" name="Manobra (Combat Superiority 7)" supports="Maneuver,(Battle Master||PHB24 Battle Master)" number="2" level="7" />
			<select type="Archetype Feature" name="Manobra (Combat Superiority 10)" supports="Maneuver,(Battle Master||PHB24 Battle Master)" number="2" level="10" />
			<select type="Archetype Feature" name="Manobra (Combat Superiority 15)" supports="Maneuver,(Battle Master||PHB24 Battle Master)" number="2" level="15" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Nível 3: Estudante da Guerra" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_STUDENT_OF_WAR">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_STUDENT_OF_WAR</requirements>
		<description>
			<p>Você adquire proficiência com um tipo de Ferramentas de Artesão de sua escolha, e ganha proficiência em uma perícia de sua escolha dentre as disponíveis para Guerreiros no nível 1.</p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<select type="Proficiency" name="Tool Proficiency (Student of War)" supports="Artisan tools" />
			<select type="Proficiency" name="Skill Proficiency (Student of War)" supports="Skill,Fighter" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Nível 7: Conheça Seu Inimigo" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_KNOW_YOUR_ENEMY">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_KNOW_YOUR_ENEMY</requirements>
		<description>
			<p>Como uma Ação Bônus, você pode discernir certos pontos fortes e fracos de uma criatura que você possa ver a até 9 metros (30 pés) de você; você sabe se aquela criatura tem quaisquer Imunidades, Resistências ou Vulnerabilidades, e se tiver alguma, você saberá quais são.</p>
			<p class="indent">Depois de usar esta característica, você não pode fazê-lo novamente até terminar um Descanso Longo. Você também pode restaurar um uso da característica gastando um Dado de Superioridade (não requer ação).</p>
		</description>
		<sheet alt="Conheça Seu Inimigo" action="Ação Bônus" usage="1/Descanso Longo">
			<description>Escolha uma criatura que você possa ver a até 9 metros de você. Você descobre quais Imunidades, Resistências e Vulnerabilidades essa criatura possui. &#13;
			Você pode restaurar um uso desta característica gastando um Dado de Superioridade.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Nível 10: Superioridade em Combate Aprimorada" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_IMPROVED_COMBAT_SUPERIORITY">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_IMPROVED_COMBAT_SUPERIORITY</requirements>
		<description>
			<p>Seus Dados de Superioridade tornam-se d10s.</p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<stat name="combat superiority:dice size" value="10" bonus="base"/>
		</rules>
	</element>

	<element name="Nível 15: Implacável" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_RELENTLESS">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_RELENTLESS</requirements>
		<description>
			<p>Uma vez por turno, quando você usa uma manobra, você pode rolar 1d8 e usar o número rolado em vez de gastar um Dado de Superioridade.</p>
		</description>
		<sheet alt="Implacável" usage="1/Turno">
			<description>Quando você usa uma manobra, você pode rolar 1d8 e usar o número rolado em vez de gastar um Dado de Superioridade.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Nível 18: Superioridade em Combate Suprema" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_FIGHTER_BATTLE_MASTER_ULTIMATE_COMBAT_SUPERIORITY">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_ULTIMATE_COMBAT_SUPERIORITY</requirements>
		<description>
			<p>Seus Dados de Superioridade tornam-se d12s.</p>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<stat name="combat superiority:dice size" value="12" bonus="base"/>
		</rules>
	</element>

	<element name="Opções de Manobra" type="Information" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_INFORMATION_FIGHTER_BATTLE_MASTER_MANEUVER_OPTIONS">
		<description>
			<p>As manobras estão apresentadas aqui em ordem alfabética.</p>
			<p class="indent"><i><b>Aparar (Parry).</b></i> Quando outra criatura atingir você com uma jogada de ataque corpo-a-corpo, você pode usar sua Reação e gastar um Dado de Superioridade para reduzir o dano pelo número que você rolar no Dado de Superioridade mais seu modificador de Força ou Destreza (sua escolha).</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque Ameaçador (Menacing Attack).</b></i> Quando você atinge uma criatura com uma jogada de ataque, você pode gastar um Dado de Superioridade para tentar amedrontar o alvo. Adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque. O alvo deve ser bem-sucedido num teste de resistência de Sabedoria ou sofrerá a condição Amedrontado até o final do seu próximo turno.</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque com Estocada (Lunging Attack).</b></i> Como uma Ação Bônus, você pode gastar um Dado de Superioridade e realizar a ação Disparada. Se você se mover pelo menos 1,5 metro em linha reta imediatamente antes de atingir com um ataque corpo-a-corpo como parte da ação de Ataque neste turno, você pode adicionar o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque.</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque de Manobra (Maneuvering Attack).</b></i> Quando você atinge uma criatura com uma jogada de ataque, pode gastar um Dado de Superioridade para manobrar um de seus companheiros para outra posição. Adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque, e escolha uma criatura disposta que possa vê-lo ou ouvi-lo. Aquela criatura pode usar sua Reação para se mover até metade do seu Deslocamento sem provocar Ataques de Oportunidade do alvo do seu ataque.</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque Derrubador (Trip Attack).</b></i> Quando você atinge uma criatura com um ataque usando uma arma ou um Ataque Desarmado, pode gastar um Dado de Superioridade e adicionar o dado à rolagem de dano do ataque. Se o alvo for Grande ou menor, ele deve ser bem-sucedido num teste de resistência de Força ou sofrerá a condição Caído.</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque Desarmante (Disarming Attack).</b></i> Quando você atinge uma criatura com uma jogada de ataque, pode gastar um Dado de Superioridade para tentar desarmar o alvo. Adicione a rolagem do Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque. O alvo deve ser bem-sucedido num teste de resistência de Força ou deixará cair um objeto de sua escolha que ele esteja segurando. O objeto cai no espaço dele.</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque Distrativo (Distracting Strike).</b></i> Quando você atinge uma criatura com uma jogada de ataque, pode gastar um Dado de Superioridade para distrair o alvo. Adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque. A próxima jogada de ataque contra o alvo por um atacante que não seja você tem Vantagem se o ataque for feito antes do início do seu próximo turno.</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque do Comandante (Commander’s Strike).</b></i> Quando você realiza a ação de Ataque no seu turno, pode substituir um de seus ataques para direcionar um de seus companheiros a atacar. Quando o faz, escolha uma criatura disposta que possa vê-lo ou ouvi-lo e gaste um Dado de Superioridade. Aquela criatura pode usar sua Reação imediatamente para fazer um ataque com uma arma ou um Ataque Desarmado, adicionando o Dado de Superioridade à rolagem de dano em um acerto.</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque Empurrador (Pushing Attack).</b></i> Quando atinge uma criatura com uma jogada de ataque usando uma arma ou um Ataque Desarmado, você pode gastar um Dado de Superioridade para tentar empurrar o alvo. Adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque. Se o alvo for Grande ou menor, deve ser bem-sucedido num teste de resistência de Força ou será empurrado até 4,5 metros diretamente para longe de você.</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque Fintado (Feinting Attack).</b></i> Como uma Ação Bônus, você pode gastar um Dado de Superioridade para fintar, escolhendo uma criatura a até 1,5 metro de você como seu alvo. Você tem Vantagem na sua próxima jogada de ataque contra aquele alvo neste turno. Se o ataque acertar, adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque.</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque Preciso (Precision Attack).</b></i> Quando você erra com uma jogada de ataque, pode gastar um Dado de Superioridade, rolar esse dado e adicioná-lo à jogada de ataque, possivelmente fazendo o ataque acertar.</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque Provocador (Goading Attack).</b></i> Quando você atinge uma criatura com uma jogada de ataque, pode gastar um Dado de Superioridade para tentar provocar o alvo a atacar você. Adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque. O alvo deve ser bem-sucedido num teste de resistência de Sabedoria ou terá Desvantagem nas jogadas de ataque contra alvos diferentes de você até o final do seu próximo turno.</p>
			<p class="indent"><i><b>Ataque Varredor (Sweeping Attack).</b></i> Quando atinge uma criatura com um ataque corpo-a-corpo usando uma arma ou um Ataque Desarmado, você pode gastar um Dado de Superioridade para tentar causar dano a outra criatura. Escolha outra criatura a até 1,5 metro do alvo original e dentro de seu alcance. Se a jogada de ataque original atingiria a segunda criatura, ela sofre dano igual ao número rolado no Dado de Superioridade. O dano é do mesmo tipo causado pelo ataque original.</p>
			<p class="indent"><i><b>Avaliação Tática (Tactical Assessment).</b></i> Quando você faz um teste de Inteligência (História ou Investigação) ou de Sabedoria (Intuição), pode gastar um Dado de Superioridade e adicionar esse dado ao teste de habilidade.</p>
			<p class="indent"><i><b>Emboscada (Ambush).</b></i> Quando você faz um teste de Destreza (Furtividade) ou uma rolagem de Iniciativa, pode gastar um Dado de Superioridade e adicionar o dado à rolagem, a não ser que tenha a condição Incapacitado.</p>
			<p class="indent"><i><b>Isca e Troca (Bait and Switch).</b></i> Quando estiver a até 1,5 metro de uma criatura no seu turno, você pode gastar um Dado de Superioridade e trocar de lugar com aquela criatura, desde que você gaste pelo menos 1,5 metro de deslocamento e a criatura esteja disposta e não possua a condição Incapacitado. Este movimento não provoca Ataques de Oportunidade. Role o Dado de Superioridade. Até o início do seu próximo turno, você ou a outra criatura (sua escolha) recebe um bônus na CA (Classe de Armadura) igual ao número rolado.</p>
			<p class="indent"><i><b>Presença Comandante (Commanding Presence).</b></i> Quando você faz um teste de Carisma (Intimidação, Atuação ou Persuasão), pode gastar um Dado de Superioridade e adicionar esse dado à rolagem.</p>
			<p class="indent"><i><b>Reagrupar (Rally).</b></i> Como uma Ação Bônus, você pode gastar um Dado de Superioridade para reforçar a determinação de um companheiro. Escolha um aliado seu a até 9 metros de você que possa vê-lo ou ouvi-lo. Aquela criatura ganha Pontos de Vida Temporários iguais à rolagem do Dado de Superioridade mais a metade do seu nível de Guerreiro (arredondado para baixo).</p>
			<p class="indent"><i><b>Revide (Riposte).</b></i> Quando uma criatura erra um ataque corpo-a-corpo contra você, você pode usar sua Reação e gastar um Dado de Superioridade para fazer um ataque corpo-a-corpo com uma arma ou um Ataque Desarmado contra aquela criatura. Se acertar, adicione o Dado de Superioridade ao dano do ataque.</p>
			<p class="indent"><i><b>Trabalho de Pés Evasivo (Evasive Footwork).</b></i> Como uma Ação Bônus, você pode gastar um Dado de Superioridade e usar a ação Desengajar. Você também rola o dado e adiciona o número rolado à sua CA até o início do seu próximo turno.</p>
		</description>
	</element>

	<element name="Emboscada" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_AMBUSH">
		<requirements>!ID_WOTC_TCOE_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_AMBUSH</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando você faz um teste de Destreza (Furtividade) ou uma rolagem de Iniciativa, pode gastar um Dado de Superioridade e adicionar o dado à rolagem, a não ser que tenha a condição Incapacitado.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Quando faz um teste de Destreza (Furtividade) ou rolagem de Iniciativa e não está Incapacitado, você pode rolar o dado e adicioná-lo ao total.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Isca e Troca" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_BAIT_AND_SWITCH">
		<requirements>!ID_WOTC_TCOE_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_BAIT_AND_SWITCH</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando estiver a até 1,5 metro de uma criatura no seu turno, você pode gastar um Dado de Superioridade e trocar de lugar com aquela criatura, desde que você gaste pelo menos 1,5 metro de deslocamento e a criatura esteja disposta e não possua a condição Incapacitado. Este movimento não provoca Ataques de Oportunidade.</p>
			<p class="indent">Role o Dado de Superioridade. Até o início do seu próximo turno, você ou a outra criatura (sua escolha) ganha um bônus na CA igual ao número rolado.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Quando estiver a até 1,5m de uma criatura disposta sem a condição Incapacitado no seu turno, você pode trocar de lugar com ela, desde que gaste pelo menos 1,5m de deslocamento. Isso não provoca Ataques de Oportunidade. &#13;
			Até o início do seu próximo turno, você ou a outra criatura (sua escolha) ganha um bônus na CA igual a uma rolagem do Dado de Superioridade.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque do Comandante" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_COMMANDERS_STRIKE">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_COMMANDERS_STRIKE</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando você realiza a ação de Ataque no seu turno, pode substituir um de seus ataques para direcionar um de seus companheiros a atacar. Quando o faz, escolha uma criatura disposta que possa vê-lo ou ouvi-lo e gaste um Dado de Superioridade. Aquela criatura pode usar sua Reação imediatamente para fazer um ataque com uma arma ou um Ataque Desarmado, adicionando o Dado de Superioridade à rolagem de dano em um acerto.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Você pode substituir um de seus ataques para comandar um aliado a atacar. Escolha uma criatura disposta que possa vê-lo ou ouvi-lo. Ela pode usar imediatamente sua Reação para fazer um ataque com arma ou Ataque Desarmado, adicionando o dado ao dano se acertar.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Presença Comandante" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_COMMANDING_PRESENCE">
		<requirements>!ID_WOTC_TCOE_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_COMMANDING_PRESENCE</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando você faz um teste de Carisma (Intimidação, Atuação ou Persuasão), pode gastar um Dado de Superioridade e adicionar esse dado à rolagem.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Quando faz um teste de Carisma (Intimidação, Atuação ou Persuasão), você pode rolar o dado e adicioná-lo ao teste.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque Desarmante" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_DISARMING_ATTACK">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_DISARMING_ATTACK</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando você atinge uma criatura com uma jogada de ataque, pode gastar um Dado de Superioridade para tentar desarmar o alvo. Adicione a rolagem do Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque. O alvo deve ser bem-sucedido num teste de resistência de Força ou deixará cair um objeto de sua escolha que ele esteja segurando. O objeto cai no espaço dele.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Ao acertar, você pode tentar desarmar o alvo. Adicione o dado ao dano. O alvo deve passar em um teste de resistência de Força CD {{combat superiority:dc}} ou derrubar um objeto de sua escolha que esteja segurando (cai no espaço dele).</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque Distrativo" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_DISTRACTING_STRIKE">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_DISTRACTING_STRIKE</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando você atinge uma criatura com uma jogada de ataque, pode gastar um Dado de Superioridade para distrair o alvo. Adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque. A próxima jogada de ataque contra o alvo por um atacante que não seja você tem Vantagem se o ataque for feito antes do início do seu próximo turno.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Ao acertar, adicione o dado ao dano e você distrai o alvo. O próximo ataque contra ele por outro atacante que não seja você tem Vantagem se feito antes do início do seu próximo turno.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Trabalho de Pés Evasivo" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_EVASIVE_FOOTWORK">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_EVASIVE_FOOTWORK</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Como uma Ação Bônus, você pode gastar um Dado de Superioridade e usar a ação Desengajar. Você também rola o dado e adiciona o número rolado à sua CA até o início do seu próximo turno.</p>
		</description>
		<sheet action="Ação Bônus" usage="Dado de Superioridade">
			<description>Você usa a ação Desengajar. Você rola o dado e adiciona o resultado à sua CA até o início do seu próximo turno.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque Fintado" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_FEINTING_ATTACK">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_FEINTING_ATTACK</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Como uma Ação Bônus, você pode gastar um Dado de Superioridade para fintar, escolhendo uma criatura a até 1,5 metro de você como seu alvo. Você tem Vantagem na sua próxima jogada de ataque contra aquele alvo neste turno. Se o ataque acertar, adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque.</p>
		</description>
		<sheet action="Ação Bônus" usage="Dado de Superioridade">
			<description>Escolha uma criatura a até 1,5m de você como alvo. Você tem Vantagem no seu próximo ataque contra esse alvo neste turno. Se acertar, adicione o dado ao dano.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque Provocador" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_GOADING_ATTACK">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_GOADING_ATTACK</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando você atinge uma criatura com uma jogada de ataque, pode gastar um Dado de Superioridade para tentar provocar o alvo a atacar você. Adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque. O alvo deve ser bem-sucedido num teste de resistência de Sabedoria ou terá Desvantagem nas jogadas de ataque contra alvos diferentes de você até o final do seu próximo turno.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Ao acertar, adicione o dado ao dano. O alvo deve passar em um teste de resistência de Sabedoria CD {{combat superiority:dc}} ou terá Desvantagem nos ataques contra outros alvos além de você até o final do seu próximo turno.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque com Estocada" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_LUNGING_ATTACK">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_LUNGING_ATTACK</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Como uma Ação Bônus, você pode gastar um Dado de Superioridade e realizar a ação Disparada. Se você se mover pelo menos 1,5 metro em linha reta imediatamente antes de atingir com um ataque corpo-a-corpo como parte da ação de Ataque neste turno, você pode adicionar o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque.</p>
		</description>
		<sheet action="Ação Bônus" usage="Dado de Superioridade">
			<description>Você usa a ação Disparada. Se você se mover pelo menos 1,5m em linha reta imediatamente antes de acertar um ataque corpo-a-corpo na ação de Ataque, adicione o dado ao dano.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque de Manobra" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_MANEUVERING_ATTACK">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_MANEUVERING_ATTACK</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando você atinge uma criatura com uma jogada de ataque, pode gastar um Dado de Superioridade para manobrar um de seus companheiros para outra posição. Adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque, e escolha uma criatura disposta que possa vê-lo ou ouvi-lo. Aquela criatura pode usar sua Reação para se mover até metade do seu Deslocamento sem provocar Ataques de Oportunidade do alvo do seu ataque.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Ao acertar, adicione o dado ao dano e escolha uma criatura disposta que possa ver ou ouvi-lo. Ela pode usar a Reação para se mover até metade do Deslocamento sem provocar Ataques de Oportunidade do alvo do seu ataque.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque Ameaçador" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_MENACING_ATTACK">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_MENACING_ATTACK</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando você atinge uma criatura com uma jogada de ataque, pode gastar um Dado de Superioridade para tentar amedrontar o alvo. Adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque. O alvo deve ser bem-sucedido num teste de resistência de Sabedoria ou sofrerá a condição Amedrontado até o final do seu próximo turno.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Ao acertar, adicione o dado ao dano. O alvo deve passar em um teste de resistência de Sabedoria CD {{combat superiority:dc}} ou ficará Amedrontado até o final do seu próximo turno.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Aparar" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_PARRY">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_PARRY</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando outra criatura atingir você com uma jogada de ataque corpo-a-corpo, você pode usar sua Reação e gastar um Dado de Superioridade para reduzir o dano pelo número que você rolar no Dado de Superioridade mais seu modificador de Força ou Destreza (sua escolha).</p>
		</description>
		<sheet action="Reação" usage="Dado de Superioridade">
			<description>Quando outra criatura atingir você com um ataque corpo-a-corpo, você pode reduzir o dano sofrido em 1d{{combat superiority:dice size}} (Dado de Superioridade) + {{combat superiority:dc:ability}}.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque Preciso" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_PRECISION_ATTACK">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_PRECISION_ATTACK</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando você erra com uma jogada de ataque, pode gastar um Dado de Superioridade, rolar esse dado e adicioná-lo à jogada de ataque, possivelmente fazendo o ataque acertar.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Quando você erra uma jogada de ataque, você pode rolar o Dado de Superioridade e adicionar ao ataque, possivelmente fazendo-o acertar.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque Empurrador" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_PUSHING_ATTACK">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_PUSHING_ATTACK</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando atinge uma criatura com uma jogada de ataque usando uma arma ou um Ataque Desarmado, você pode gastar um Dado de Superioridade para tentar empurrar o alvo. Adicione o Dado de Superioridade à rolagem de dano do ataque. Se o alvo for Grande ou menor, deve ser bem-sucedido num teste de resistência de Força ou será empurrado até 4,5 metros diretamente para longe de você.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Ao acertar com arma ou Ataque Desarmado, adicione o dado ao dano. Se o alvo for Grande ou menor, ele deve passar em um teste de resistência de Força CD {{combat superiority:dc}} ou será empurrado até 4,5m diretamente para longe de você.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Reagrupar" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_RALLY">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_RALLY</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Como uma Ação Bônus, você pode gastar um Dado de Superioridade para reforçar a determinação de um companheiro. Escolha um aliado seu a até 9 metros de você que possa vê-lo ou ouvi-lo. Aquela criatura ganha Pontos de Vida Temporários iguais à rolagem do Dado de Superioridade mais a metade do seu nível de Guerreiro (arredondado para baixo).</p>
		</description>
		<sheet action="Ação Bônus" usage="Dado de Superioridade">
			<description>Escolha um aliado a até 9 metros de você que possa vê-lo ou ouvi-lo. A criatura ganha 1d{{combat superiority:dice size}} (Dado de Superioridade) + {{level:fighter:half}} PVs Temporários.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Revide" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_RIPOSTE">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_RIPOSTE</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando uma criatura erra um ataque corpo-a-corpo contra você, você pode usar sua Reação e gastar um Dado de Superioridade para fazer um ataque corpo-a-corpo com uma arma ou um Ataque Desarmado contra aquela criatura. Se acertar, adicione o Dado de Superioridade ao dano do ataque.</p>
		</description>
		<sheet action="Reação" usage="Dado de Superioridade">
			<description>Quando uma criatura erra um ataque corpo-a-corpo contra você, você pode fazer uma jogada de ataque corpo-a-corpo com arma ou Ataque Desarmado contra ela. Se acertar, adicione o dado ao dano.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque Varredor" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_SWEEPING_ATTACK">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_SWEEPING_ATTACK</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando atinge uma criatura com um ataque corpo-a-corpo usando uma arma ou um Ataque Desarmado, você pode gastar um Dado de Superioridade para tentar causar dano a outra criatura. Escolha outra criatura a até 1,5 metro do alvo original e dentro de seu alcance. Se a jogada de ataque original atingiria a segunda criatura, ela sofre dano igual ao número rolado no Dado de Superioridade. O dano é do mesmo tipo causado pelo ataque original.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Ao acertar corpo-a-corpo com arma ou Ataque Desarmado, você pode tentar causar dano a outra criatura de sua escolha a até 1,5m do alvo original e dentro do seu alcance. Se o ataque original a atingiria, ela sofre o dano da arma igual ao número que rolar no Dado de Superioridade.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Avaliação Tática" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_TACTICAL_ASSESSMENT">
		<requirements>!ID_WOTC_TCOE_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_TACTICAL_ASSESSMENT</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando você faz um teste de Inteligência (História ou Investigação) ou de Sabedoria (Intuição), pode gastar um Dado de Superioridade e adicionar esse dado ao teste de habilidade.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Quando faz um teste de Inteligência (História ou Investigação) ou de Sabedoria (Intuição), você pode adicionar o dado ao teste.</description>
		</sheet>
	</element>
	<element name="Ataque Derrubador" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_TRIP_ATTACK">
		<requirements>!ID_WOTC_PHB_ARCHETYPE_FEATURE_MANEUVER_TRIP_ATTACK</requirements>
		<supports>Maneuver, PHB24 Battle Master</supports>
		<description>
			<p>Quando você atinge uma criatura com um ataque usando uma arma ou um Ataque Desarmado, pode gastar um Dado de Superioridade e adicionar o dado à rolagem de dano do ataque. Se o alvo for Grande ou menor, ele deve ser bem-sucedido num teste de resistência de Força ou sofrerá a condição Caído.</p>
		</description>
		<sheet usage="Dado de Superioridade">
			<description>Ao acertar com arma ou Ataque Desarmado, adicione o dado ao dano. Se o alvo for Grande ou menor, ele deve passar em um teste de resistência de Força CD {{combat superiority:dc}} ou sofrerá a condição Caído.</description>
		</sheet>
	</element>
	
	<element name="Combat Superiority Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_COMBAT_SUPERIORITY" />
	<element name="Student of War Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_STUDENT_OF_WAR" />
	<element name="Know Your Enemy Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_KNOW_YOUR_ENEMY" />
	<element name="Improved Combat Superiority Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_IMPROVED_COMBAT_SUPERIORITY" />
	<element name="Relentless Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_RELENTLESS" />
	<element name="Ultimate Combat Superiority Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_FIGHTER_BATTLE_MASTER_ULTIMATE_COMBAT_SUPERIORITY" />
</elements>