<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Feitiçaria Aberrante</name>
		<description>A subclasse Feitiçaria Aberrante do Livro do Jogador 2024.</description>
		<author url="https://dndstore.wizards.com/us/en/product/1001494/2024-player-s-handbook-digital-plus-physical-bundle">Wizards of the Coast</author>
		<update version="0.0.1">
			<file name="sorcerer-aberrant.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/GabrielKalleb/Arcanotheca/main/core/players-handbook-2024/archetypes/sorcerer-aberrant.xml" />
		</update>
	</info>

	<element name="Feitiçaria Aberrante" type="Archetype" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY">
		<supports>Sorcerer Subclass</supports>
		<description>
			<p class="flavor">Empunhe Poder Psiônico Sobrenatural</p>
			<p>Uma influência alienígena enrolou seus tentáculos ao redor da sua mente, dando-lhe poder psiônico. Você agora pode tocar outras mentes com esse poder e alterar o mundo ao seu redor. Este poder brilhará a partir de você como um farol de esperança para os outros? Ou você será um terror para aqueles que sentirem a punhalada de sua mente?</p>
			<p class="indent">Talvez um vento psíquico do Plano Astral tenha trazido energia psiônica a você, ou você foi exposto à influência distorcedora do Reino Distante. Alternativamente, você foi implantado com o girino de um devorador de mentes, mas a sua transformação nunca ocorreu; agora o poder psiônico do girino é seu. Não importa como adquiriu esse poder, a sua mente está em chamas por ele.</p>
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSIONIC_SPELLS" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_TELEPATHIC_SPEECH" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSIONIC_SORCERY" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSYCHIC_DEFENSES" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_REVELATION_IN_FLESH" />
			<div element="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_WARPING_IMPLOSION" />
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSIONIC_SPELLS" level="3" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_TELEPATHIC_SPEECH" level="3" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSIONIC_SORCERY" level="6" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSYCHIC_DEFENSES" level="6" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_REVELATION_IN_FLESH" level="14" />
			<grant type="Archetype Feature" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_WARPING_IMPLOSION" level="18" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Nível 3: Magias Psiônicas" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSIONIC_SPELLS">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSIONIC_SPELLS</requirements>
		<description>
			<p>Quando você atinge um nível de Feiticeiro especificado na tabela Magias Psiônicas, você a partir de então sempre terá as magias listadas preparadas.</p>
			<h5>Magias Psiônicas</h5>
			<table class="class-features">
				<thead>
					<tr><td class="col-30">Nível de Feiticeiro</td><td class="left">Magias</td></tr>
				</thead>
				<tr><td>3</td><td class="left"><em>Braços de Hadar, Acalmar Emoções, Detectar Pensamentos, Sussurros Dissonantes, Lasca Mental</em></td></tr>
				<tr><td>5</td><td class="left"><em>Fome de Hadar, Mensagem</em></td></tr>
				<tr><td>7</td><td class="left"><em>Tentáculos Negros de Evard, Invocar Aberração</em></td></tr>
				<tr><td>9</td><td class="left"><em>Ligação Telepática de Rary, Telecinésia</em></td></tr>
			</table>
		</description>
		<sheet display="false" />
		<rules>
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_MIND_SLIVER" spellcasting="Sorcerer" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_ARMS_OF_HADAR" spellcasting="Sorcerer" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_DISSONANT_WHISPERS" spellcasting="Sorcerer" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_CALM_EMOTIONS" spellcasting="Sorcerer" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_DETECT_THOUGHTS" spellcasting="Sorcerer" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_HUNGER_OF_HADAR" level="5" spellcasting="Sorcerer" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_SENDING" level="5" spellcasting="Sorcerer" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_EVARDS_BLACK_TENTACLES" level="7" spellcasting="Sorcerer" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_SUMMON_ABERRATION" level="7" spellcasting="Sorcerer" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_RARYS_TELEPATHIC_BOND" level="9" spellcasting="Sorcerer" />
			<grant type="Spell" id="ID_WOTC_PHB24_SPELL_TELEKINESIS" level="9" spellcasting="Sorcerer" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Nível 3: Fala Telepática" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_TELEPATHIC_SPEECH">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_TELEPATHIC_SPEECH</requirements>
		<description>
			<p>Você pode formar uma conexão telepática entre a sua mente e a mente de outra pessoa. Como uma Ação Bônus, escolha uma criatura que você possa ver a até 9 metros (30 pés) de você. Você e a criatura escolhida podem se comunicar telepaticamente um com o outro enquanto os dois estiverem a uma quantidade de quilômetros (milhas) de distância igual ao seu modificador de Carisma (mínimo de 1 milha/1,5 km). Para entender um ao outro, cada um de vocês deve usar mentalmente um idioma que o outro conheça.</p>
			<p class="indent">A conexão telepática dura por um número de minutos igual ao seu nível de Feiticeiro. Ela termina mais cedo se você usar esta habilidade para formar uma conexão com uma criatura diferente.</p>
		</description>
		<sheet alt="Fala Telepática" action="Ação Bônus">
			<description>Escolha uma criatura visível a até 9 metros de você. Vocês dois podem falar telepaticamente um com o outro pelos próximos {{level:sorcerer}} minutos enquanto estiverem a até {{telepathic speech:distance}} km um do outro. Isso termina cedo se você ficar incapacitado, morrer ou usar a habilidade em outra criatura. Ambos devem falar mentalmente em um idioma que o outro conheça para se entenderem.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<stat name="telepathic speech:distance" value="1.5" bonus="base" />
			<stat name="telepathic speech:distance" value="charisma:modifier" bonus="base" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Nível 6: Feitiçaria Psiônica" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSIONIC_SORCERY">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSIONIC_SORCERY</requirements>
		<description>
			<p>Quando você conjura qualquer magia de nível 1+ a partir de sua característica Magias Psiônicas, você pode conjurá-la gastando um espaço de magia como o normal ou gastando um número de Pontos de Feitiçaria igual ao nível da magia. Se você conjurar a magia usando Pontos de Feitiçaria, ela não requer componentes Verbais ou Somáticos, e não requer componentes Materiais, a menos que sejam consumidos pela magia ou tenham um custo especificado nela.</p>
		</description>
		<sheet alt="Feitiçaria Psiônica">
			<description>Quando você conjura qualquer magia de nível 1+ da sua característica Magias Psiônicas, você pode conjurá-la gastando um número de Pontos de Feitiçaria igual ao nível da magia. Ao fazê-lo, ela não requer componentes Verbais ou Somáticos, e não requer componentes Materiais, a não ser que sejam consumidos pela magia ou possuam um custo especificado.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Nível 6: Defesas Psíquicas" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSYCHIC_DEFENSES">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSYCHIC_DEFENSES</requirements>
		<description>
			<p>Você tem Resistência a dano Psíquico, e você tem Vantagem em testes de resistência para evitar ou terminar a condição Enfeitiçado ou Amedrontado.</p>
		</description>
		<sheet alt="Defesas Psíquicas">
			<description>Você tem Vantagem em testes de resistência para evitar ou encerrar as condições Enfeitiçado ou Amedrontado.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<grant type="Condition" id="ID_INTERNAL_CONDITION_DAMAGE_RESISTANCE_PSYCHIC" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Nível 14: Revelação na Carne" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_REVELATION_IN_FLESH">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_REVELATION_IN_FLESH</requirements>
		<description>
			<p>Você pode libertar a verdade aberrante escondida dentro de si. Como uma Ação Bônus, você pode gastar 1 Ponto de Feitiçaria ou mais para alterar magicamente seu corpo por 10 minutos. Para cada Ponto de Feitiçaria gasto, você ganha um dos seguintes benefícios de sua escolha, cujos efeitos duram até a alteração terminar.</p>
			<p class="indent"><em><strong>Adaptação Aquática.</strong></em> Você ganha um Deslocamento de Natação igual ao dobro do seu Deslocamento, e pode respirar debaixo d'água. Guelras crescem no seu pescoço ou alargam-se atrás das orelhas, e seus dedos ficam com membranas ou você cresce cílios contorcidos.</p>
			<p class="indent"><em><strong>Voo Cintilante.</strong></em> Você ganha um Deslocamento de Voo igual ao seu Deslocamento, e pode pairar. Ao voar, sua pele reluz com um muco ou uma luz de outro mundo.</p>
			<p class="indent"><em><strong>Ver o Invisível.</strong></em> Você pode ver qualquer criatura Invisível a até 18 metros (60 pés) de você que não esteja atrás de Cobertura Total. Seus olhos também ficam negros ou viram tentáculos sensoriais que se contorcem.</p>
			<p class="indent"><em><strong>Movimento Vermiforme.</strong></em> O seu corpo, assim como qualquer equipamento que esteja vestindo ou carregando, fica gosmento e maleável. Você pode se mover através de qualquer espaço de até 2,5 cm (1 polegada) de espessura, e pode gastar 1,5 metro de movimento para escapar de amarras não-mágicas ou da condição Agarrado.</p>
		</description>
		<sheet alt="Revelação na Carne" action="Ação Bônus">
			<description>Você pode gastar 1 ou mais Pontos de Feitiçaria, para cada ponto gasto, você ganha um dos seguintes benefícios, durando por 10 minutos: &#13;
			• Você ganha {{revelation in flesh:swim speed}} de Deslocamento de Natação e pode respirar debaixo d'água. &#13;
			• Você ganha {{speed}} de Deslocamento de Voo, e pode pairar. &#13;
			• Você pode ver qualquer criatura Invisível a até 18 metros que não esteja sob Cobertura Total. &#13;
			• Você pode se mover através de qualquer espaço estreito de até 2,5cm, e pode gastar 1,5m de deslocamento para escapar de amarras não-mágicas ou da condição Agarrado.</description>
		</sheet>
		<rules>
			<stat name="revelation in flesh:swim speed" value="speed" />
			<stat name="revelation in flesh:swim speed" value="speed" />
		</rules>
	</element>

	<element name="Nível 18: Implosão Distorcedora" type="Archetype Feature" source="Player’s Handbook (2024)" id="ID_WOTC_PHB24_ARCHETYPE_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_WARPING_IMPLOSION">
		<requirements>!ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_WARPING_IMPLOSION</requirements>
		<description>
			<p>Você pode libertar uma anomalia de distorção espacial. Como uma Ação Mágica, você se teletransporta para um espaço desocupado que você possa ver a até 36 metros (120 pés) de você. Imediatamente após desaparecer, cada criatura a até 9 metros (30 pés) do espaço que você deixou deve fazer um teste de resistência de Força contra a CD de salvamento de Magia. Em uma falha, uma criatura sofre 3d10 de dano de Força e é puxada diretamente para o espaço que você deixou, terminando num espaço desocupado o mais perto possível de seu antigo espaço. Em um sucesso, a criatura sofre apenas metade desse dano.</p>
			<p class="indent">Depois de usar esta característica, você não pode fazê-lo novamente até terminar um Descanso Longo a não ser que gaste 5 Pontos de Feitiçaria (não requer ação) para restaurar o seu uso.</p>
		</description>
		<sheet alt="Implosão Distorcedora" action="Ação" usage="1/Descanso Longo">
			<description>Você pode magicamente se teletransportar para um espaço desocupado visível a até 36m de você. Ao sumir, cada criatura a até 9m de onde você estava deve fazer um teste de resistência de Força CD {{sorcerer:spellcasting:dc}}. Numa falha, a criatura sofre 3d10 de dano de Força e é puxada para onde você estava, parando o mais perto possível do espaço. Num sucesso, sofre metade do dano e não é puxada. &#13;
			Você pode gastar 5 Pontos de Feitiçaria para restaurar o uso.</description>
		</sheet>
	</element>

	<element name="Psionic Spells Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSIONIC_SPELLS" />
	<element name="Telepathic Speech Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_TELEPATHIC_SPEECH" />
	<element name="Psionic Sorcery Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSIONIC_SORCERY" />
	<element name="Psychic Defenses Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_PSYCHIC_DEFENSES" />
	<element name="Revelation in Flesh Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_REVELATION_IN_FLESH" />
	<element name="Warping Implosion Feature Replacement" type="Grants" source="Internal" id="ID_INTERNAL_PHB24_FEATURE_REPLACEMENT_SORCERER_ABERRANT_SORCERY_WARPING_IMPLOSION" />
</elements>