<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<update version="0.0.1">
			<file name="ranger-favored-enemies.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/GabrielKalleb/Arcanotheca/main/supplements/ranger-favored-enemies.xml" />
		</update>
	</info>
	<element name="Derro" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="MordenkainenГўв‚¬в„ўs Tome of Foes" id="ID_WOTC_MTF_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_DERRO">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Derros esgueiram-se pelos reinos subterrГѓВўneos, buscando lugares seguros dos perigos da Subdark. Medrosos e perversos em igual medida, bandos desses anГѓВµes-primordiais atacam aqueles mais fracos que eles, enquanto se submetem servilmente a quaisquer criaturas que considerem mais poderosas. Com cabelos selvagens, abatidos, tremendo e mal vestidos, um derro solitГѓВЎrio parece uma criatura lamentГѓВЎvel, mas quando uma horda deles, gargalhando, cuspindo, rosnando e uivando, ataca, a cena inspira tanto medo quanto repulsa.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Giff" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="MordenkainenГўв‚¬в„ўs Tome of Foes" id="ID_WOTC_MTF_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_GIFF">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>ГѓвЂ° fГѓВЎcil identificar os giff em uma sala: um grupo de humanoides com cabeГѓВ§a de hipopГѓВіtamo, de 2,1 metros de altura, vestidos com uniformes militares extravagantes, exibindo pistolas e mosquetes reluzentes. Esses mercenГѓВЎrios viajantes do espaГѓВ§o sГѓВЈo renomados por seu treinamento marcial e seu amor por explosivos.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Meazel" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="MordenkainenГўв‚¬в„ўs Tome of Foes" id="ID_WOTC_MTF_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_MEAZEL">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Em lugares onde o Pendor das Sombras se choca contra as praias do Plano Material, vivem os meazels, eremitas rancorosos que abandonaram suas vidas antigas para contemplar sua misГѓВ©ria nas sombras. Agora o mal arde em seus coraГѓВ§ГѓВµes, e eles ressentem qualquer intrusГѓВЈo em seu sofrimento.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Nagpa" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="MordenkainenГўв‚¬в„ўs Tome of Foes" id="ID_WOTC_MTF_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_NAGPA">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>HГѓВЎ muito tempo, a Rainha Corvo amaldiГѓВ§oou um grupo de treze poderosos magos por interferir em um ritual que teria ajudado a evitar uma guerra entre os deuses. Ela os despojou de sua beleza, transformando-os em monstruosidades escabrosas e aviГѓВЎrias. Os nagpas agora conspiram como sempre fizeram, mas agora se esforГѓВ§am para provocar calamidades terrГѓВ­veis e abaladoras do mundo para que possam extrair segredos e poder dos destroГѓВ§os que suas conspiraГѓВ§ГѓВµes criam.</p>
			<p class="indent">Os nagpas temem a Rainha Corvo e fazem o possГѓВ­vel para evitar ela e seus agentes. Quando ГѓВ© impossГѓВ­vel fazГѓВЄ-lo, eles se tornam seres servil, lisonjeiros, ansiosos para agradar e assim escapar do olhar frio do ser que os rebaixou tanto. Todos os treze originais permanecem vivos, graГѓВ§as ГѓВ  sua astГѓВєcia e sua disposiГѓВ§ГѓВЈo de fazer o que for necessГѓВЎrio para sobreviver.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Skulk" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="MordenkainenГўв‚¬в„ўs Tome of Foes" id="ID_WOTC_MTF_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_SKULK">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Skulks sГѓВЈo as cascas sem alma de viajantes que se perderam no Pendor das Sombras, vagando por seus ermos cinzentos atГѓВ© perderem todo o senso de si. Eles sГѓВЈo tГѓВЈo desprovidos de identidade que se tornaram permanentemente invisГѓВ­veis. Apenas crianГѓВ§as podem ver um skulk sem a ajuda de um espelho ou de uma vela especial. Nas raras ocasiГѓВµes em que um skulk ГѓВ© visГѓВ­vel, ele aparece como um humanoide sem graГѓВ§a, sem traГѓВ§os distintivos e sem pelos.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Tortles" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="MordenkainenГўв‚¬в„ўs Tome of Foes" id="ID_WOTC_MTF_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_TORTLE">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Tortles sГѓВЈo humanoides onГѓВ­voros, semelhantes a tartarugas, com cascos que cobrem a maior parte de seus corpos. Tortles tГѓВЄm um ditado: "NГѓВіs carregamos nossas casas nas costas." Consequentemente, tortles sentem pouca necessidade de ficar parados por muito tempo.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Kraul" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="GuildmastersГўв‚¬в„ў Guide to Ravnica" id="ID_WOTC_GGTR_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_KRAUL">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>A sociedade Kraul ГѓВ© organizada em papГѓВ©is e castas bem definidos. A vasta maioria dos kraul ocupa vГѓВЎrios nГѓВ­veis de militarismo, desde comandantes e tropas de elite atГѓВ© a mais humilde infantaria.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Loxodons" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="GuildmastersГўв‚¬в„ў Guide to Ravnica" id="ID_WOTC_GGTR_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_LOXODON">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Os elefantes humanoides chamados loxodons sГѓВЈo frequentemente oГѓВЎsis de calma nas ruas movimentadas de Ravnica. Eles zumbem ou cantam em tons sonoros e se movem lentamente ou sentam em perfeita quietude. Se provocados ГѓВ  aГѓВ§ГѓВЈo, os loxodons sГѓВЈo verdadeiros terrores Гўв‚¬вЂќ berrando de raiva, trombetando e batendo as orelhas. Sua sabedoria serena, lealdade feroz e convicГѓВ§ГѓВЈo inabalГѓВЎvel sГѓВЈo grandes trunfos para suas guildas.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="CrianГѓВ§as da Lava" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="Waterdeep: Dungeon of the Mad Mage" id="ID_WOTC_WDMM_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_LAVA_CHILD">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Fisicamente idГѓВЄnticas umas ГѓВ s outras, as crianГѓВ§as da lava tГѓВЄm constituiГѓВ§ГѓВµes musculosas e rostos infantis, perpetuamente sorridentes. A maioria nasce nas Fontes da CriaГѓВ§ГѓВЈo, tambГѓВ©m conhecidas como o Plano de Magma, que se encaixa entre os Planos Elementais da Terra e do Fogo. Dentro de cavernas vulcГѓВўnicas, as crianГѓВ§as da lava formam comunidades, servindo seres primordiais por medo ou adorando deuses da terra e do fogo.</p>
			<p class="indent">Embora nГѓВЈo sejam violentas por natureza, as crianГѓВ§as da lava defendem ferozmente o territГѓВіrio que reivindicam como seu. Muitos intrusos foram enganados pelo sorriso de uma crianГѓВ§a da lava, acreditando-se bem-vindos quando na verdade estГѓВЈo prestes a ser despedaГѓВ§ados. As crianГѓВ§as da lava geralmente ficam perto de seus covis, mas caГѓВ§am ativamente quando a comida fica escassa.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Locathah" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="Ghosts of Saltmarsh" id="ID_WOTC_GOS_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_LOCATHAH">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Esses resilientes e orgulhosos homens-peixe (encontrados em Perigo em ГѓВЃguaclara) suportaram guerra, escravidГѓВЈo e maus-tratos nas mГѓВЈos de outras criaturas aquГѓВЎticas. Eles habitam comunidades tribais submersas ao longo das costas e caГѓВ§am tanto acima quanto abaixo da ГѓВЎgua.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="MestiГѓВ§os" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="Curse of Strahd" id="ID_WOTC_COS_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_MONGRELFOLK">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Os mestiГѓВ§os sГѓВЈo humanoides que sofreram, ou cujos ancestrais sofreram, transformaГѓВ§ГѓВµes mГѓВЎgicas horrГѓВ­veis, a ponto de reterem apenas uma fraГѓВ§ГѓВЈo de seu ser original. Seus corpos humanoides incorporam as caracterГѓВ­sticas de vГѓВЎrias feras. Por exemplo, um mestiГѓВ§o pode ter a forma corporal bГѓВЎsica de um anГѓВЈo com uma cabeГѓВ§a que combina as caracterГѓВ­sticas de um gato e um lagarto, um braГѓВ§o que termina em uma pinГѓВ§a de caranguejo e uma perna que termina em um casco fendido. Outro pode ter a pele e os chifres de uma vaca, os olhos de uma aranha, pernas de sapo e uma cauda escamosa de lagarto. A combinaГѓВ§ГѓВЈo insana de formas humanoides e animais de cada mestiГѓВ§o resulta em uma marcha lenta e desajeitada.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Salamandra ГѓВЌgnea" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="VoloГўв‚¬в„ўs Guide to Monsters" id="ID_WOTC_VGM_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_FIRENEWT">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Em regiГѓВµes que contГѓВЄm fontes termais, atividade vulcГѓВўnica ou condiГѓВ§ГѓВµes quentes e ГѓВєmidas semelhantes, podem ser encontradas salamandras ГѓВ­gneas. Esses anfГѓВ­bios humanoides vivem em uma teocracia militarista que reverencia o fogo elemental em sua pior encarnaГѓВ§ГѓВЈo.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Grung" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="VoloГўв‚¬в„ўs Guide to Monsters" id="ID_WOTC_VGM_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_GRUNG">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Grungs sГѓВЈo humanoides agressivos, semelhantes a sapos, encontrados em florestas tropicais e selvas. Eles sГѓВЈo ferozmente territoriais e se consideram superiores ГѓВ  maioria das outras criaturas.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Tabaxi" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="VoloГўв‚¬в„ўs Guide to Monsters" id="ID_WOTC_VGM_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_TABAXI">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>OriginГѓВЎrios de uma terra estranha e distante, os tabaxi errantes sГѓВЈo humanoides felinos impulsionados pela curiosidade para coletar artefatos interessantes, reunir contos e histГѓВіrias e contemplar todas as maravilhas do mundo. Viajantes por excelГѓВЄncia, os curiosos tabaxi raramente ficam muito tempo em um sГѓВі lugar. Sua natureza inata os impulsiona a nГѓВЈo deixar segredos por descobrir, nem tesouros ou lendas perdidas.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="TritГѓВµes" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="VoloГўв‚¬в„ўs Guide to Monsters" id="ID_WOTC_VGM_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_TRITON">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>TritГѓВµes guardam as profundezas do oceano, construindo pequenos assentamentos ao lado de fossas profundas, portais para os planos elementais e outros pontos perigosos longe dos olhos dos povos terrestres. GuardiГѓВµes hГѓВЎ muito estabelecidos do fundo do oceano, nos ГѓВєltimos anos os nobres tritГѓВµes tornaram-se cada vez mais ativos no mundo acima.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Firbolg" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="VoloГўв‚¬в„ўs Guide to Monsters" id="ID_WOTC_VGM_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_FIRBOLG">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>As tribos firbolg se isolam em fortalezas florestais remotas, preferindo passar seus dias em tranquila harmonia com as matas. Quando provocados, os firbolgs demonstram habilidades formidГѓВЎveis com armas e magia druГѓВ­dica.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Golias" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="VoloГўв‚¬в„ўs Guide to Monsters" id="ID_WOTC_VGM_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_GOLIATH">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Nos picos mais altos das montanhas Гўв‚¬вЂќ muito acima das encostas onde as ГѓВЎrvores crescem e onde o ar ГѓВ© rarefeito e os ventos gГѓВ©lidos uivam Гўв‚¬вЂќ habitam os reclusos golias. Poucas pessoas podem afirmar ter visto um golias, e menos ainda podem afirmar ter amizade com eles. Os golias vagam por um reino sombrio de rocha, vento e frio. Seus corpos parecem ter sido esculpidos em pedra de montanha e lhes conferem grande poder fГѓВ­sico. Seus espГѓВ­ritos seguem o vento errante, tornando-os nГѓВґmades que vagueiam de pico em pico. Seus coraГѓВ§ГѓВµes sГѓВЈo infundidos com o frio respeito de seu reino gГѓВ©lido, deixando cada golias com a responsabilidade de conquistar um lugar na tribo ou morrer tentando.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Xvart" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="VoloГўв‚¬в„ўs Guide to Monsters" id="ID_WOTC_VGM_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_XVART">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Xvarts sГѓВЈo humanoides cruГѓВ©is e covardes gerados por um semideus renegado e covarde. Eles tГѓВЄm pele azul, olhos laranja vГѓВ­vidos e calvГѓВ­cie recuada, espelhando a aparГѓВЄncia de seu criador. Medem cerca de 90 centГѓВ­metros de altura.</p>
			<p class="indent">Xvarts vivem em colinas, florestas e cavernas remotas. Cada tribo ГѓВ© liderada por um orador, que geralmente ГѓВ© o mais inteligente entre eles. O orador atua como embaixador da tribo e frequentemente usa pernas de pau curtas e vestes pesadas para parecer mais alto e mais imponente. O restante da tribo caГѓВ§a em busca de alimento, saqueando plantaГѓВ§ГѓВµes e gado de fazendas prГѓВіximas se a caГѓВ§a for mal. Os xvarts nГѓВЈo representam grande ameaГѓВ§a para locais civilizados porque sГѓВЈo um tanto temerosos de humanos, anГѓВµes e elfos.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Genasi" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="Princes of the Apocalypse" id="ID_WOTC_POTA_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_GENASI">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Aqueles que pensam em outros planos os consideram reinos remotos e distantes, mas a influГѓВЄncia planar pode ser sentida em todo o mundo. Гѓв‚¬s vezes, ela se manifesta em seres que, por um acidente de nascimento, carregam o poder dos planos em seu sangue. Os genasi sГѓВЈo um desses povos, a prole de gГѓВЄnios e mortais.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Metamorfos" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="Eberron: Rising from the Last War" id="ID_WOTC_ERLW_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_CHANGELINGS">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Um metamorfo pode alterar seu rosto e forma com um pensamento. Muitos metamorfos usam esse dom como uma forma de expressГѓВЈo artГѓВ­stica e emocional, mas ГѓВ© uma ferramenta inestimГѓВЎvel para golpistas, espiГѓВµes e outros que desejam enganar. Isso leva muitas pessoas a tratar metamorfos conhecidos com medo e desconfianГѓВ§a.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Mutantes" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="Eberron: Rising from the Last War" id="ID_WOTC_ERLW_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_SHIFTERS">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Os mutantes sГѓВЈo ГѓВ s vezes chamados de tocados-pelo-licantropo, pois muitos acreditam que sГѓВЈo descendentes de humanos e licantropos. Eles sГѓВЈo humanoides com um aspecto bestial. Embora nГѓВЈo possam mudar completamente de forma, eles podem temporariamente aprimorar suas caracterГѓВ­sticas animalГѓВ­sticas Гўв‚¬вЂќ um estado que chamam de mutaГѓВ§ГѓВЈo. Quaisquer que sejam suas origens, os mutantes evoluГѓВ­ram para uma raГѓВ§a ГѓВєnica. Um mutante caminha no fio da navalha entre a natureza selvagem e o mundo ao seu redor. Eles abraГѓВ§am seus instintos primais ou o caminho da civilizaГѓВ§ГѓВЈo?</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Kalashtar" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="Eberron: Rising from the Last War" id="ID_WOTC_ERLW_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_KALASHTAR">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Os kalashtar sГѓВЈo uma raГѓВ§a composta criada a partir da uniГѓВЈo da humanidade com espГѓВ­ritos renegados do plano dos sonhos Гўв‚¬вЂќ espГѓВ­ritos chamados quori. Kalashtar sГѓВЈo frequentemente vistos como pessoas sГѓВЎbias e espirituais com grande compaixГѓВЈo pelos outros. Mas hГѓВЎ uma inconfundГѓВ­vel qualidade alienГѓВ­gena nos kalashtar, e eles sГѓВЈo assombrados pelos conflitos de seus espГѓВ­ritos de outro mundo.</p>
		</description>
	</element>
	<element name="Verdan" type="CaracterГѓВ­stica de Classe" source="Acquisitions Incorporated" id="ID_WOTC_AI_CLASS_FEATURE_RANGER_FAVORED_ENEMY_HUMANOID_VERDAN">
		<supports>Inimigo Predileto Humanoide</supports>
		<description>
			<p>Os verdan devem sua existГѓВЄncia ao caos. Descendentes e transformados de um grande clГѓВЈ de goblins e hobgoblins, aqueles que se tornaram os verdan estavam simplesmente vivendo suas vidas, fazendo coisas goblinoides. Mas entГѓВЈo, passar pela sombra de Aquele-Que-Perdura os mudou para sempre. Agora, a mais nova raГѓВ§a a chamar FaerГѓВ»n de lar, os verdan fazem o possГѓВ­vel para encontrar seu caminho em um mundo desconhecido.</p>
		</description>
	</element>
</elements>